<?xml version="1.0"?>
<!-- Traduction par Linyor -->
<book>
    <page>
        <text x="80" y="-13" bold="true">Introduction</text>
        <text>Mariculture fournit différentes façons de respirer/travailler sous l'eau plus aisément. Simplement en ayant un masque et un tuba ou en ayant un équipement intégral de plongée pour l'exploration des océans.</text>
        <hr y="46"></hr>
        <text y="53" bold="true">Tuba</text>
        <text y="78">Les tubas sont votre équipement de base pour la plongée. Vous pourrez rester plus longtemps sous l'eau. Il vous faudra remonter pour récupérer un peu d'air de temps en temps.</text>
        <crafting x="0" y="90" size="1.1">
            <craft1>||reeds</craft1>
            <craft2>snorkelLens|snorkelLens|reeds</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>snorkel</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="90" size="1.1">
            <craft1>wheel|glass|wheel</craft1>
            <craft2>plankWood|redstone|plankWood</craft2>
            <craft3>plankWood|piston|plankWood</craft3>
            <craftResult>airpump</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="38" y="-13" bold="true">Pompe à air</text>
        <text y="5" size="0.8">Vous aurez besoin des pompes à air pour être en mesure d'utiliser l'équipement de plongée afin de pouvoir respirer sous l'eau. Une fois fabriquée, vous allez la placer quelque part près du lieu où vous voulez plonger, les pompes ont une portées de 64 blocs dans chaque direction quand elles sont alimentées manuellement et de 40 blocs quand elles sont alimentées par une machine. Comme on vient de le dire une pompe à air peut-être activée par un clique droit ou en l'alimentant. Lors de l'activation, la pompe à air fournira de l'air à toute personne portant un casque de plongée et un détendeur de plongée qui est à sa portée.Les pompes à air nécessitent une bonne quantité d'espace autour d'eux (donc des blocs d'air). Vous pouvez vérifier si votre pompe à air est situé dans un endroit décent en vous accroupissant et en faisant clique droit sans rien dans la main, des particules vont alors apparaître, si elles sont vertes vous pouvez y aller!</text>
    </page>
     <page>
        <text x="40" y="-13" bold="true">Équipement de plongée</text>
        <text>L'équipement de plongée est également assez basique, il est composé de quatre pièces, casque, détendeur de plongée, tenue de plongée et les bottes. Pour utiliser tout son potentiel vous aurez aussi besoin d'une pompe à air.</text>
        <crafting x="5" y="43">
            <craft1>ingotCopper|ingotCopper|ingotCopper</craft1>
            <craft2>ingotCopper|glass|ingotCopper</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>diving.helmet</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="43">
            <craft1>|leather|</craft1>
            <craft2>leather||leather</craft2>
            <craft3>|leather|</craft3>
            <craftResult>diving.top</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="5" y="113">
            <craft1>leather|leather|leather</craft1>
            <craft2>|leather|</craft2>
            <craft3>leather|leather|leather</craft3>
            <craftResult>diving.pants</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="113">
            <craft1>leather||leather</craft1>
            <craft2>ingotIron||ingotIron</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>diving.boots</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Les pièces</text>
        <text>Voici une liste des fonctions de chaque pièce de l'équipement de plongée.</text>
        <stack item="diving.helmet" y="-5" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="26" bold="true" size="0.8">Casque de plongée</text>
        <text x="30" y="44" size="0.7" wrap="220">Quand un casque de plongée est utilisé avec un détendeur et une pompe à air il vous permettra de respirer sous l'eau. Il éclaircit également votre vision sous-marine.</text>
        <hr x="10" y="53" width="160"></hr>
        
        <stack item="diving.top" y="18" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="80" bold="true" size="0.8">Détendeur de plongée</text>
        <text x="30" y="106" size="0.7" wrap="220">Nécessaire pour vous aider à respirer sous l'eau en collaboration avec le casque de plongée et une pompe à air.</text>
        <hr x="10" y="88" width="160"></hr>
        
        <stack item="diving.pants" y="38" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="127" bold="true" size="0.8">Tenue de plongée</text>
        <text x="30" y="160" size="0.7" wrap="220">La tenue de plongée vous permet d'avoir un équipement étanche.</text>
        <hr x="10" y="127" width="160"></hr>
        
        <stack item="diving.boots" y="61" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="174" bold="true" size="0.8">Bottes de plongée</text>
        <text x="30" y="215" size="0.7" wrap="220">Les bottes de plongée permettent d'avancer dans l'eau plus rapidement, à peu près à la même vitesse que sur la terre.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="40" y="-13" bold="true">Scaphandre autonome</text>
        <text>Le scaphandre autonome est plus avancé. Si vous voulez respirer sous l'eau vous aurez besoin de construire un compresseur.</text>
        <crafting x="5" y="43">
            <craft1>dyeBlack|dyeYellow|</craft1>
            <craft2>scubaLens|scubaLens|</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>scuba.mask</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="43">
            <craft1>dyeYellow|aluminumSheet|dyeYellow</craft1>
            <craft2>aluminumSheet||aluminumSheet</craft2>
            <craft3>dyeYellow|aluminumSheet|dyeYellow</craft3>
            <craftResult>scuba.tank</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="5" y="113">
            <craft1>neoprene|neoprene|neoprene</craft1>
            <craft2>|neoprene|</craft2>
            <craft3>neoprene|neoprene|neoprene</craft3>
            <craftResult>scuba.suit</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="113">
            <craft1>neoprene||neoprene</craft1>
            <craft2>plastic|dyeBlack|plastic</craft2>
            <craft3>plastic|dyeBlack|plastic</craft3>
            <craftResult>swimfin</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Les pièces</text>
        <text>Voici une liste des fonctions de chaque pièce du scaphandre autonome.</text>
        <stack item="scuba.mask" y="-5" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="26" bold="true" size="0.8">Masque de plongée</text>
        <text x="30" y="44" size="0.7" wrap="220">Le masque de plongée vous permet de respirer sous l'eau avec des bouteilles. Il peut également rendre votre vision sous-marine plus claire.(Accroupi et clique droit pour l'activer aussi sur terre!)</text>
        <hr x="10" y="53" width="160"></hr>
        
        <stack item="scuba.tank" y="18" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="80" bold="true" size="0.8">Bouteille de plongée</text>
        <text x="30" y="106" size="0.7" wrap="230">Lorsqu'elles sont remplies avec de l'air, par un compresseur, elles vous fourniront de l'oxygène sous l'eau à condition que vous portiez votre masque.</text>
        <hr x="10" y="88" width="160"></hr>
        
        <stack item="scuba.suit" y="38" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="127" bold="true" size="0.8">Combinaison de plongée</text>
        <text x="30" y="160" size="0.7" wrap="220">La combinaison de plongée augmente beaucoup votre vitesse de minage sous l'eau.</text>
        <hr x="10" y="127" width="160"></hr>
        
        <stack item="swimfin" y="61" size="1.8"></stack>
        <text x="30" y="174" bold="true" size="0.8">Palmes</text>
        <text x="30" y="215" size="0.7" wrap="220">Les palmes vous permettent de vous déplacer beaucoup plus rapidement dans l'eau et de vous mettre en mode vole en eau profonde.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="45" y="-13" bold="true">Compresseur d'air</text>
        <text y="10" size="0.7">Les compresseurs d'air sont utilisés pour remplir vos bouteilles de plongée en oxygène. Si vous voulez leur fournir de la puissance vous pouvez le faire directement ou par un clique droit avec une batterie.(Deux "haut de compresseur d'air" et deux "base de compresseur d'air", ils sont construis un peu comme un double coffres doubles empilés les uns sur les autres.</text>
        <crafting x="10" y="65">
            <craft1>aluminumSheet|ingotTitanium|ingotTitanium</craft1>
            <craft2>aluminumSheet|aluminumSheet|aluminumSheet</craft2>
            <craft3>wheel||</craft3>
            <craftResult>airCompressor</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="65">
            <craft1>||cooler</craft1>
            <craft2>|piston|battery.titanium</craft2>
            <craft3>aluminumSheet|aluminumSheet|aluminumSheet</craft3>
            <craftResult num="2">airCompressorPower</craftResult>
        </crafting>
        <text y="192" size="0.7">Au fil du temps ils produiront de l'air. Vous pouvez voir l'air qu'il y a à l'intérieur avec la barre de progression. Une fois qu'il y a assez d'air il vous suffit de faire clique droit avec votre bouteille de plongée pour la remplir. Un compresseur d'air peux contenir l'équivalent de deux bouteilles de plongée.</text>
    </page>
    <page>
        <img mod="mariculture" src="diving/airCompressor" x="10" y="5" size="0.7" stretch="0.9"></img>
    </page>
</book>
