<?xml version="1.0"?>
<book>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Введение</text>
        <text>Морская магия включает в себя создание, обработку и зачарование украшений. Существует множество чар, которые могут быть установлены исключительно на украшения. Здесь Вы найдете инструкции, каким образом создавать украшения, а также информацию о различных чарах, которые можно применить к украшениям.
        
Существует два способа надеть украшения на себя, Вы можете либо сделать себе зеркало, либо нажать клавишу зачарования.
(по-умолчанию "V")
        
Однако существует один способ, чтобы снять их, Вам нужно применить зеркало, чтобы сделать это.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Основное зеркало</text>
        <text>Основное зеркало может использоваться для того, чтобы надевать или снимать украшения. Кроме того, оно работает как карманный столик зачарования, но позволяет зачаровывать предметы только на уровни 1, 3 и 5. Его можно использовать 30 раз, после этого зеркало исчезнет. Чтобы открыть интерфейс зеркала, нажмите правой кнопкой мыши, держа зеркало в руке.</text>
        <crafting x="15" y="15" size="2">
            <craft1>|ingotAluminum|ingotAluminum</craft1>
            <craft2>ingotAluminum|glass_pane|ingotAluminum</craft2>
            <craft3>ingotIron|ingotAluminum|</craft3>
            <craftResult>mirror.basic</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Магическое зеркало</text>
        <text>Магическое зеркало это следующий уровень зеркал. При его создании используется стол зачарования и книжные полки, так что при помощи этого зеркала можно зачаровывать предметы до 30 уровня включительно. Сразу после создания, зеркало настроено на уровни 1-3. Shift-ПКМ, держа зеркало в руках, используется для переключения пределов зачарования на 3 каждый клик. Таком образом, кликнув один раз, зеркало настроится на уровни 4-6. Дважды - 7-9 и так далее до пределов 28-30. После 30 уровня, зеркало переключается на 1-3.</text>
        <text y="108" bold="true">Небесное зеркало</text>
        <text y="144">Еще более волшебное зеркало имеет название "Небесное зеркало". Оно позволит Вам проводить ритуалы зачарования с 30 по 60 уровень включительно. Работает оно так же, как и магическое зеркало. Некоторые чары из модификации могут быть получены только на очень высоких уровнях (50-60).</text>
    </page>
    <page>
        <crafting x="5">
            <craft1>minecraft:bookshelf|plankWood|minecraft:bookshelf</craft1>
            <craft2>plankWood|chest|plankWood</craft2>
            <craft3>minecraft:bookshelf|minecraft:bookshelf|minecraft:bookshelf</craft3>
            <craftResult>bookshelf</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="100" size="1">
            <craft1>pearl|mirror.basic|pearl</craft1>
            <craft2>bookshelf|enchanting_table|bookshelf</craft2>
            <craft3>pearl|bookshelf|pearl</craft3>
            <craftResult>mirror.magic</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="15" y="15" size="2">
            <craft1>dropletMagic|nether_star|dropletMagic</craft1>
            <craft2>bookshelf|mirror.magic|bookshelf</craft2>
            <craft3>goldenThread|bookshelf|goldenThread</craft3>
            <craftResult>mirror.celestial</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="102" y="-13" bold="true">Украшения</text>
        <text>Существует три типа украшений: Кольца, браслеты и ожерелья. Каждый тип повышает прочность, а также возможность применять больше зачарований. Украшения состоят из двух компонентов - жемчужин и связующего элемента.
        
        
        
При создании украшений, различные цвета жемчужин влияют на разные вещи, такие как:

• Прочность
• Максимальный уровень зачарования
• Максимальное количество зачарований на части украшения
• Смещение в сторону зачарования, в зеркале
• Специальный эффект с родством элементалей
• Стоимость ремонта
• Стоимость создания</text>
    </page>
    <page>
    <text>Связующий элемент, о котором я говорил, отличается, в зависимости от сделанной Вами части украшения:
• Кольцо - Железное или золотое
• Браслет - Нить или золотой шёлк
• Ожерелье - Шерсть или золотая нить

Связующий элемент - это то, что держит Ваши украшения вместе. Это то, что определяет, как 'крепко' они держатся. При размещении зачарованной жемчужины на часть украшения, существует шанс успеха этого размещения. Этот шанс значительно больше и, следовательно, вероятность потери меньше, когда используется связующий элемент высокого качества.

Связующий элемент также воздействует на:
• Прочность
• Стоимость создания
• Максимальное количество зачарований на части украшения</text>
    </page>
    <page>
    <text x="82" y="-13" bold="true">Создание</text>
    <text x="0" y="78" bold="true">Ремонт</text>
    <text>Украшение не просто сделать, оно должно быть создано, а потом разработано. Вам нужны молот кузнеца и наковальня. Сначало Вы делаете предмет, потом Вы должны положить его на наковальню кузнеца. Затем стучите по нему молотом, пока он не будет готов к использованию. Жемчужина и связующий элемент, которые Вы используете, оба повлияют на стоимость создания. Стоимость соотносится с прочностью не на прямую.
   


Вместе с созданием, единственный способ починить украшение - это положить его на наковальню кузнеца и бить по нему молотом, пока оно не восстановится. Как всегда это стоит опыта, но стоит вдвое больше, чем ремонт любого другого предмета.</text>
</page>
    <page>
        <text>Ниже представлены примеры создания украшений. Заменяйте жемчужины любым другим цветом.</text>
        <crafting x="15" y="40" size="0.8">
            <craft1>ingotIron|pearlBlue|ingotIron</craft1>
            <craft2>ingotIron||ingotIron</craft2>
            <craft3>ingotIron|ingotIron|ingotIron</craft3>
            <craftResult>Mariculture:ring 0 {binding:"basic",material:"pearlBlue",}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="90" y="40" size="0.8">
            <craft1>ingotGold|pearlRed|ingotGold</craft1>
            <craft2>ingotGold||ingotGold</craft2>
            <craft3>ingotGold|ingotGold|ingotGold</craft3>
            <craftResult>Mariculture:ring 0 {binding:"gold",material:"pearlRed",}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="15" y="110" size="0.8">
            <craft1>string||string</craft1>
            <craft2>pearlOrange||pearlOrange</craft2>
            <craft3>|pearlOrange|</craft3>
            <craftResult>Mariculture:bracelet 0 {binding:"basic",material:"pearlOrange",}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="90" y="110" size="0.8">
            <craft1>goldenSilk||goldenSilk</craft1>
            <craft2>pearlBlack||pearlBlack</craft2>
            <craft3>|pearlBlack|</craft3>
            <craftResult>Mariculture:bracelet 0 {binding:"gold",material:"pearlBlack",}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="15" y="180" size="0.8">
            <craft1>pearlPurple|wool|pearlPurple</craft1>
            <craft2>pearlPurple||pearlPurple</craft2>
            <craft3>pearlPurple|pearlPurple|pearlPurple</craft3>
            <craftResult>Mariculture:necklace 0 {binding:"basic",material:"pearlPurple",}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="90" y="180" size="0.8">
            <craft1>pearlWhite|goldenThread|pearlWhite</craft1>
            <craft2>pearlWhite||pearlWhite</craft2>
            <craft3>pearlWhite|pearlWhite|pearlWhite</craft3>
            <craftResult>Mariculture:necklace 0 {binding:"basic",material:"pearlWhite",}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
    </page>
     <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Зачарование</text>
        <text>Полученная возможность зачаровывать украшения в столе зачаровывания не самый лучший вариант для зачарования, потому что Вы можете получить только один чар на часть украшения. Вместо этого Вам рекомендуется зачаровывать жемчужины через зеркало, так как Вы можете выбрать определённые зачарования, которые Вам нужны.
        
Вы можете разместить свои зачарованные жемчужины в сетку создания вместе с Вашей частью украшения. (Цвета должны совпадать). Затем Вы должны взять Ваше украшение и положить его на наковальню кузнеца, а потом поработать в течение короткого времени. Как только Вы закончите, зачарование, что было на жемчужине, может быть перенесено на украшение. Имейте в виду, что каждый тип украшений и цвет жемчужины имеет ограничение на количество чар, а также на максимальный уровень этих чар. Связующие элементы также важны, так как они увеличивают вероятность того, что зачарование будет перенесено вместо того, чтобы полностью потеряться.</text>
    </page>
    <page>
    <text x="22" y="-13" bold="true">Зачарования</text>
    <text size="0.75" wrap="250">
    
На следующих страницах Вы найдёте информацию о различных зачарованиях украшений, какой их максимальный уровень и описание того, что они делают.</text>
    <text bold="true" y="22" size="0.8">
    
    
    
Соник - Ёжик (Макс. 5)
    
   
   
Прыжок лягушки (Макс. 4)




Шаг вверх (Макс. 3)




Сопротивление падению (Макс. 4)</text>
    <text y="63">Увеличивает Вашу скорость, при беге.</text>
    <hr y="62"></hr>
    <text y="95">Вы прыгаете на 1 блок выше за каждый уровень, когда удерживаете кнопку зачарования.</text>
    <hr y="97"></hr>
    <text y="138">Вы идёте на 1 блок выше за каждый уровень.</text>
    <hr y="133"></hr>
    <text y="180">Большая защита от падения, зависит от уровня зачарования.</text>
    </page>
    <page>
    <text bold="true" y="-30" size="0.8">
    
    
    
Человек-паук (Макс. 1)
    
   
   
   
Параплан (Макс. 2)







Сверхчеловек (Макс. 3)





Жнец (Макс. 3)</text>
    <text y="13">Позволяет Вам лазить по стенам, пока оно включено. (Shift + кнопка переключения)</text>
    <hr y="26"></hr>
    <text y="55">Параплан имеет два режима, второй открывается на 2 уровне. Первый режим - скольжение, которое замедляет Ваше падение. Второй - быстрое падение, что увеличивает скорость падение. Чтобы переключаться между режимами, используйте клавишу переключения.</text>
    <hr y="85"></hr>
    <text y="125">Даёт силу полёта. Уровень увеличивает скорость. Используйте клавишу зачарования, находясь в воздухе, чтобы изменить скорость.</text>
    <hr y="128"></hr>
    <text y="175">Уровень 1: Предметы сохраняются после смерти; Уровень 2: Вы появляетесь, где умерли; Уровень 3: Иммунитет после смерти</text>
    </page>
    <page>
    <text bold="true" y="-30" size="0.8">
    
    
    
Моргание (Макс. 3)
    
   
   
   
   
Восстановление (Макс. 3)






1 Жизнь (Макс. 3)





Никого голода (Макс. 5)</text>
    <text y="13">Включает телепортацию. Клавиша зачарования + ПКМ по блоку. Более высокие уровни = большее расстояние.</text>
    <hr y="31"></hr>
    <text y="65" wrap="230">Ремонтирует предметы за счёт прочности украшения. Уровень 1: Ремонтирует предмет в руке; Уровень 2: Ремонтирует панель быстрого доступа; Уровень 3: Ремонтирует броню.</text>
    <hr y="85"></hr>
    <text y="125">Если Вы умираете, Вы не умираете. Вы будете возрождены мгновенно, и Ваше здоровье восстановится до уровня этого зачарования.</text>
    <hr y="128"></hr>
    <text y="175">Восстанавливает Вашу полоску голода. Уровень влияет на количество предоставленного насыщения, следовательно, как долго длится каждое кормление.</text>
    </page>
    <page>
    <text bold="true" y="-30" size="0.8">
    
    
    
Родство с элементалями (Макс. 1)</text>
    <text>
    
Это зачарование уникально. Его эффект зависит от жемчужины, из которой сделано украшение. Ниже перечислены эффекты:

• Чёрная ~ Бонус к урону ночью
• Синяя ~ Иммунитет к урону от утопления   
• Коричневая ~ Копание земли даёт наживку    
• Золотая ~ Убитые сущности дают золотые самородки
• Зелёная ~ Иммунитет к яду
• Оранжевая ~ Бонус к опыту за убийства
• Розовая ~ Убитые сущности восстанавливают здоровье
• Фиолетовая ~ Иммунитет к магическому урону
• Красная ~ Иммунитет к огню и лаве
• Серебряная ~ Чешуйница даёт рыбу
• Белая ~ Бонус к урону днём
• Жёлтая ~ Иммунитет к земным повреждениям
    </text>
    </page>
</book>