<?xml version="1.0"?>
<book>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Введение</text>
        <text>Морская магия включает в себя создание, обработку и зачарование украшений. Существует множество чар, которые могут быть установлены исключительно на украшения. Здесь Вы найдете инструкции, каким образом создавать украшения, а также информацию о различных чарах, которые можно применить к украшениям.
        
Существует два способа надеть украшения на себя - можно использовать зеркала, а можно нажать клавишу "Использования" (по-умолчанию "Y"), держа украшение в руке.
        
Чтобы снять украшения, можно использовать зеркала, либо нажать соответствующую клавишу (1 для кольца, 2 для браслета, 3 для ожерелья) совместно с клавишей "Использования".</text>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Основное зеркало</text>
        <text>Основное зеркало может использоваться для того, чтобы надевать или снимать украшения. Кроме того, оно работает как карманный столик зачарования, но позволяет зачаровывать предметы только на уровни 1, 3 и 5. Его можно использовать 30 раз, после этого зеркало исчезнет. Чтобы открыть интерфейс зеркала, нажмите правой кнопкой мыши, держа зеркало в руке.</text>
        <crafting x="15" y="15" size="2">
            <craft1>|ingotAluminum|ingotAluminum</craft1>
            <craft2>ingotAluminum|glass_pane|ingotAluminum</craft2>
            <craft3>ingotIron|ingotAluminum|</craft3>
            <craftResult>mirror.basic</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Магическое зеркало</text>
        <text>Магическое зеркало это следующий уровень зеркал. При его создании используется стол зачарования и книжные полки, так что при помощи этого зеркала можно зачаровывать предметы до 30 уровня включительно. Сразу после создания, зеркало настроено на уровни 1-3. Shift-ПКМ, держа зеркало в руках, используется для переключения пределов зачарования на 3 каждый клик. Таком образом, кликнув один раз, зеркало настроится на уровни 4-6. Дважды - 7-9 и так далее до пределов 28-30. После 30 уровня, зеркало переключается на 1-3.</text>
        <text y="108" bold="true">Небесное зеркало</text>
        <text y="144">Еще более волшебное зеркало имеет название "Небесное зеркало". Оно позволит Вам проводить ритуалы зачарования с 30 по 60 уровень включительно. Работает оно так же, как и магическое зеркало. Некоторые чары из модификации могут быть получены только на очень высоких уровнях (50-60).</text>
    </page>
    <page>
        <crafting x="5">
            <craft1>minecraft:bookshelf|plankWood|minecraft:bookshelf</craft1>
            <craft2>plankWood|chest|plankWood</craft2>
            <craft3>minecraft:bookshelf|minecraft:bookshelf|minecraft:bookshelf</craft3>
            <craftResult>bookshelf</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="100" size="1">
            <craft1>pearl|mirror.basic|pearl</craft1>
            <craft2>bookshelf|enchanting_table|bookshelf</craft2>
            <craft3>pearl|bookshelf|pearl</craft3>
            <craftResult>mirror.magic</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="15" y="15" size="2">
            <craft1>dropletMagic|nether_star|dropletMagic</craft1>
            <craft2>bookshelf|mirror.magic|bookshelf</craft2>
            <craft3>goldenThread|bookshelf|goldenThread</craft3>
            <craftResult>mirror.celestial</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="102" y="-13" bold="true">Украшения</text>
        <text>Существует три типа украшений: Кольца, браслеты и ожерелья. Их можно зачаровывать специальными чарами, которые не могут быть применены на остальные предметы. У колец меньше всего прочности и хуже способности к зачарованию, а у Ожерелий - максимальная прочность и способность принимать чары.</text>
        <text y="75">Также, материал, при помощи которого создано украшение, будет влиять на прочность и способность к зачарованию, а также на время, которое придётся провести у наковальни, чтобы обработать украшение. Для колец доступны железо или золото, для браслетов и ожерелий - жемчуг или железо. Остальные предметы (нитки, шерсть, жемчужины) влияют исключительно на прочность получившегося украшения. Чем дороже предмет - тем прочнее украшение.</text>
    </page>
    <page>
        <text>Украшения создаются необработанными. Чтобы их обработать - необходимо воспользоваться наковальней кузнеца.</text>
        <crafting x="15" y="50" size="0.8">
            <craft1>ingotIron|diamond|ingotIron</craft1>
            <craft2>ingotIron||ingotIron</craft2>
            <craft3>ingotIron|ingotIron|ingotIron</craft3>
            <craftResult>Mariculture:ring 0 {Part2:14,Part1:12,}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="90" y="50" size="0.8">
            <craft1>ingotGold|pearlRed|ingotGold</craft1>
            <craft2>ingotGold||ingotGold</craft2>
            <craft3>ingotGold|ingotGold|ingotGold</craft3>
            <craftResult>Mariculture:ring 0 {Part2:13,Part1:8,}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="15" y="115" size="0.8">
            <craft1>string||string</craft1>
            <craft2>ingotIron||ingotIron</craft2>
            <craft3>|ingotIron|</craft3>
            <craftResult>Mariculture:bracelet 0 {Part2:16,Part1:14,}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="90" y="115" size="0.8">
            <craft1>goldenSilk||goldenSilk</craft1>
            <craft2>pearlBlack||pearlBlack</craft2>
            <craft3>|pearlBlack|</craft3>
            <craftResult>Mariculture:bracelet 0 {Part2:15,Part1:0,}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="15" y="180" size="0.8">
            <craft1>ingotIron|wool|ingotIron</craft1>
            <craft2>ingotIron||ingotIron</craft2>
            <craft3>ingotIron|ingotIron|ingotIron</craft3>
            <craftResult>Mariculture:necklace 0 {Part2:19,Part1:14,}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
        <crafting x="90" y="180" size="0.8">
            <craft1>pearlWhite|goldenThread|pearlWhite</craft1>
            <craft2>pearlWhite||pearlWhite</craft2>
            <craft3>pearlWhite|pearlWhite|pearlWhite</craft3>
            <craftResult>Mariculture:necklace 0 {Part2:18,Part1:9,}</craftResult>
            <craftNum>1</craftNum>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Чары</text>
        <text y="-5" bold="true">Точный удар</text>
        <text y="12">Точный удар (Focus Punch), увеличивает количество наносимого повреждения, когда Вы бьёте кого-либо при помощи голых кулаков. Каждый уровень чар увеличивает повреждение на половину сердца.</text>
        <text y="36" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
        <hr y="47"></hr>
        <text y="52" bold="true">Ядовитая ветвь</text>
        <text y="78">На уровне 1, ядовитая ветвь (Poison Ivy) будет отравлять всё, что Вы ударите голыми руками, на уровне 2, Вы можете сделать ctrl-ПКМ и отравить врага не ударяя его. И, наконец, на уровне 3, у Вас появится иммунитет к яду.</text>
        <text y="100" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
        <hr y="110"></hr>
        <text y="115" bold="true">Инферно</text>
        <text y="152">Инферно (Inferno) сделает Ваши удары огненными на уровне 1, на уровне 2 Вы можете воспользоваться ctrl-ПКМ, чтобы поджечь что-либо, на уровне 3 - у Вас появится иммунитет к огню.</text>
        <text y="163" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-5" bold="true">Восстановление</text>
        <text y="12">Чар восстановления (Restoration) будет чинить Ваши инструменты и доспехи. На уровне 1 будет чиниться предмет, который Вы держите в руке. На уровне 2, чар будет чинить предметы на Вашей панели быстро доступа, на уровне 3 - будут чиниться предметы на панели быстро доступа, а также броня, которая на Вас надета.</text>
        <text y="51" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
        <hr y="62"></hr>
        <text y="67" bold="true">1 Жизнь</text>
        <text y="94">Одна жизнь (1 Up) будет восстанавливать Вам определенное количество сердец. Каждый уровень будет лечить Вас на полтора сердца. Таким образом, на уровне 3, Одна жизнь сможет восстанавливать Вам 2 сердца. Учитывая то, что уровни чар суммируются, если Вы достигните уровня 7, чары смогут лечить Вас полностью.</text>
        <text y="121" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
        <hr y="130"></hr>
        <text y="134" bold="true">Никого голода!</text>
        <text y="172">Чар никого голода (Never Hungry) будет помогать Вам оставаться сытым. Каждый уровень увеличивает получаемое количество сытости, и, соответственно, увеличивает износ украшений.</text>
        <text y="180" bold="true">Максимальный уровень: 5</text>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Чары</text>
        <text y="-5" bold="true">Соник - Ёжик</text>
        <text y="12">Соник - Ёжик (Sonic the Hedgehog) поможет Вам бегать быстрее при активации клавиши "Зачарования". Полученный уровень определит скорость бега.</text>
        <text y="36" bold="true">Максимальный уровень: 5</text>
        <hr y="47"></hr>
        <text y="52" bold="true">Прыжок лягушки</text>
        <text y="78">Прыжок лягушки (Leapfrog), при активации кнопки "Зачарования" позволит Вам прыгать выше и выше в зависимости от уровня чар.</text>
        <text y="100" bold="true">Максимальный уровень: 4</text>
        <hr y="110"></hr>
        <text y="115" bold="true">Шаг вверх</text>
        <text y="152">Шаг вверх (Step Up) позволит Вам залезать на блоки по пол-блока за уровень чар.</text>
        <text y="163" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-5" bold="true">Параплан</text>
        <text y="12">На уровне 1, параплан (Paraglide) позволит Вам переключаться между режимами "планирование" и "по-умолчанию". Режим "планирования" позволяет Вам медленнее падать с высот. Если у Вас есть уровень 2, Вы также можете включить режим "быстрого падения". Переключение режимов происходит клавишей "Зачарования" (по-умолчанию "Y").</text>
        <text y="59" bold="true">Максимальный уровень: 2</text>
        <hr y="67"></hr>
        <text y="70" bold="true">Человек-паук</text>
        <text y="100">Зачарование "Человек-паук" (The Spiderman) позволяет Вам лазать по отвесным стенам. Чары необходимо активировать клавишей "Зачарования" (по-умолчанию "Y").</text>
        <text y="121" bold="true">Максимальный уровень: 1</text>
        <hr y="130"></hr>
        <text y="134" bold="true">Сопротивление падению</text>
        <text y="172">Чары "Сопротивление падению" (Fall Resistance) предотвращает все повреждение, получаемое игроком при падении с большой высоты. Чем выше уровень чар, тем с большей высоты можно упасть не опасаясь за своё здоровье и жизнь.</text>
        <text y="180" bold="true">Максимальный уровень: 4</text>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Чары</text>
        <text y="-5" bold="true">Моргание</text>
        <text y="12">Моргание (Blink) позволяет Вам телепортироваться. Чтобы это сделать, нажмите ctrl-ПКМ на блоке в удалении и, если уровень чар позволяет, Вы переместитесь в это место. Чем выше уровень чар, тем большие расстояния Вы сможете преодолевать.</text>
        <text y="50" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
        <hr y="59"></hr>
        <text y="63" bold="true">Бог времени</text>
        <text y="89">Бог времени (Timelord) позволяет Вам управлять циклом дня и ночи. Вы можете поменять режим, кликнув правой кнопкой, держа в руке украшение с этими чарами. Режима два: постоянный день или постоянная ночь. При игре на сервере, 5% игроков онлайн должны активировать один и тот же режим, чтобы он применился.</text>
        <text y="101" bold="true">Максимальный уровень: 1</text>
        <hr y="111"></hr>
        <text y="116" bold="true">Сверхчеловек</text>
        <text y="153">Чары "Сверхчеловек" (The Superman) позволяют Вам летать. Каждый уровень чар увеличивает скорость полета. Если Вы зажмёте клавишу ctrl во время полёта, Вы сможете изменять скорость.</text>
        <text y="164" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-5" bold="true">Жнец</text>
        <text y="12">Жнец (Reaper) защищает Вас от Смерти. На уровне 1, Ваши вещи не выпадут из инвентаря, на уровне 2 - иногда Вы очнётесь в месте, где умерли, на уровне 3 - Вы очнётесь с защитой от повреждений на некоторое время.</text>
        <text y="59" bold="true">Максимальный уровень: 3</text>
        <hr y="75"></hr>
        
        <text y="90" bold="true">Ирландская удача
(Зеркала и Удочки)</text>
        <text y="132">Эти чары повышают способность зеркал зачаровывать предметы и увеличивают шанс успешного улова на удочках (Работает так же на Авто-рыбаке).</text>
        <text y="150" bold="true">Максимальный уровень: 5</text>
    </page>
</book>
