<?xml version="1.0"?>
<book>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Введение</text>
        <text>Рыбалка в Mariculture - занятие простое. Всё, что Вам понадобится - это удочка и наживка. Существует несколько видов наживки, каждая из которых может быть использована только с определенной удочкой. Наживку можно получить разными способами: например, сделать хлеб, или поймать мотыля, однако, для получения большинства видов наживки, Вы будете пользоваться ситом. &#10;&#10;Вы сможете поймать разные виды рыб, а также некоторые другие предметы в процессе рыбалки. Ваш улов зависит от биома, в котором Вы рыбачите. &#10;&#10;Большинство выловленных рыб будут "Сырыми", и только некоторые - способными к воспроизводству. Более того - живую рыбу нельзя выносить из воды, так что лучше рыбачить под водой, или воспользоваться Авто-рыбаком.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="42" y="-13" bold="true">Сито</text>
        <text>При помощи сита, Вы сможете получить большинство видов наживки, которая требуется для рыбалки. Поставьте два блока рядом друг с другом, как двойной сундук. Нажмите ПКМ предметом по ситу, чтобы поместить его в сито, а затем нажмите ПКМ ещё раз, чтобы просеять его. (Установка основного улучшения хранилища установит инвентарь в сито, так что вся наживка будет попадать туда, а не выбрасываться в мир).</text>
        <crafting x="10" y="55">
            <craft1>plankWood|net|plankWood</craft1>
            <craft2>stickWood||stickWood</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult num="2">sifter</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="55">
            <craft1>stickWood|string|stickWood</craft1>
            <craft2>string|string|string</craft2>
            <craft3>stickWood|string|stickWood</craft3>
            <craftResult num="4">net</craftResult>
        </crafting>
        <text y="126" bold="true">Рыбацкая сеть</text>
        <text y="166">Поместите рыбацкую сеть на поверхность воды, чтобы она периодически ловила рыбешку, которую можно выловить при помощи тростниковой удочки. Вам нужно придумать способ собирать улов с сети.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="110" y="-13" bold="true">Рыбий жир</text>
        <text>Рыбий жир нужен для того, чтобы получить полированные палочки и полированные титановые палочки, которые потребуются Вам, чтобы создать удочку более высокого уровня. Чтобы получить рыбий жир, Вам нужно расплавить рыбу в тигельной печи. Чтобы сделать палочки, Вам нужно замочить брёвна, доски или палочки в чане, наполненном рыбьим жиром.</text>
        <vat x="30" y="76" size="0.85">
            <input>stickWood</input>
            <fluid1 vol="5000">fishoil</fluid1>
            <output>polishedStick</output>
            <time>15</time>
        </vat>
        <vat x="30" y="142" size="0.85">
            <input>titaniumRodBasic</input>
            <fluid1 vol="6500">fishoil</fluid1>
            <output>titaniumRod</output>
            <time>30</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <vat x="30" size="0.85">
            <input>logWood</input>
            <fluid1 vol="30000">fishoil</fluid1>
            <output>polishedLog</output>
            <time>45</time>
        </vat>
        <vat x="30" y="76" size="0.85">
            <input>plankWood</input>
            <fluid1 vol="10000">fishoil</fluid1>
            <output>polishedPlank</output>
            <time>30</time>
        </vat>
        <vat x="30" y="142" size="0.85">
            <input color="black">stickWood</input>
            <fluid1 type="ingots" vol="3">titanium.molten</fluid1>
            <output>titaniumRodBasic</output>
            <time>60</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Удочки</text>
        <text>Существует четыре удочки, добавленные модификацией Mariculture, Вам нужно использовать именно эти удочки, если Вы хотите выловить каких-нибудь рыб из этой модификации. Каждая удочка может использоваться совместно только с определенным видом наживки, кроме того, удочки отличаются по прочности.</text>
        <crafting x="5" y="53">
            <craft1>||reeds</craft1>
            <craft2>|reeds|string</craft2>
            <craft3>reeds||string</craft3>
            <craftResult>rod.reed</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="53">
            <craft1>||polishedStick</craft1>
            <craft2>|polishedStick|string</craft2>
            <craft3>polishedStick||string</craft3>
            <craftResult>rod.wood</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="5" y="118">
            <craft1>||titaniumRod</craft1>
            <craft2>|titaniumRod|string</craft2>
            <craft3>titaniumRod||string</craft3>
            <craftResult>rod.titanium</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="118">
            <craft1>||rod.titanium</craft1>
            <craft2>|rod.titanium|string</craft2>
            <craft3>battery.titanium||string</craft3>
            <craftResult>rod.flux</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Удочки</text>
        <text>Ниже приведен список прочности и виды наживки, которые могут использоваться с каждой удочкой.</text>
        <stack item="rod.reed" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="45" bold="true" size="0.8">Тростниковая удочка (96 использований)</text>
        <stack item="ant" x="30" y="36"></stack>
        <stack item="bread" x="50" y="36"></stack>
        <stack item="hopper" x="70" y="36"></stack>
        <hr x="10" y="59" width="160"></hr>
        
        <stack item="rod.wood" y="21" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="93" bold="true" size="0.8">Деревянная удочка (320 использований)</text>
        <stack item="hopper" x="30" y="75"></stack>
        <stack item="maggot" x="50" y="75"></stack>
        <stack item="worm" x="70" y="75"></stack>
        <hr x="10" y="98" width="160"></hr>
        
        <stack item="rod.titanium" y="43" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="142" bold="true" size="0.8">Титановая удочка (640 использований)</text>
        <stack item="worm" x="30" y="114"></stack>
        <stack item="bee" x="50" y="114"></stack>
        <stack item="fish 9" x="70" y="114"></stack>
        <hr x="10" y="137" width="160"></hr>
        
        <stack item="rod.flux" y="64" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="191" bold="true" size="0.8">Флаксовая удочка (Неограниченное использование)</text>
        <stack item="ant" x="30" y="154"></stack>
        <stack item="bread" x="50" y="154"></stack>
        <stack item="hopper" x="70" y="154"></stack>
        <stack item="maggot" x="90" y="154"></stack>
        <stack item="bee" x="110" y="154"></stack>
        <stack item="worm" x="130" y="154"></stack>
        <stack item="fish 9" x="150" y="154"></stack>
    </page>
    <page>
        <text x="100" y="-13" bold="true">Среда</text>
        <text>Mariculture вводит водную среду. Она определяет, какая рыба может жить, а какая может быть поймана. Водная среда состоит из двух частей: Солёность воды и температура воды. Солёность воды статична и основана на биоме, в котором Вы находитесь. В то время как температура гораздо более динамична, она будет меняться в зависимости от многих факторов. Включая: высоту мира, погоду, положение солнца, постоянство бимов и освещение.</text>
<hr y="90"></hr>
<text y="100" bold="true">Анализатор водной среды</text>
<text y="172" wrap="150" size="0.7">Это устройство, будет иметь решающее значение при поиске хороших места, щелкните ПКМ по блоку или в воздухе - это даст Вам данные о температуре и солёности этих координат. Это поможет Вам лучше понять окружающую среду.</text>
    <crafting x="105" y="117" size="0.95">
        <craft1>||</craft1>
        <craft2>|fish|</craft2>
        <craft3>|compass|</craft3>
        <craftResult>thermometer</craftResult>
    </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="18" y="-13" bold="true">Постоянства биомов</text>
        <text>Это просто список температур по умолчанию для каждого биома и их солёность, чтобы дать Вам данные, где искать рыбу или разводить животных.</text>
<hr y="30"></hr>
<text y="30" size="1">
Beach: Солоноватая, 25°C
Desert: Пресная, 45°C
Extreme Hills: Пресная, 5°C
Forest: Пресная, 10°C
Frozen Ocean: Солёная, -1°C
Frozen River: Пресная, -1°C
Ice Plains: Пресная, -1°C
Jungle: Пресная, 25°C
Mushroom: Пресная, 15°C
Nether: Пресная, 80°C
Ocean: Солёная, 4°C
Plains: Пресная, 10°C
River: Пресная, 10°C
The End: Пресная, 3°C
Swamp: Пресная, 8°C
Taiga: Пресная, 1°C
</text>
    </page>
	<page>
       <text x="102" y="-13" bold="true">Рыбалка</text>
       <text>Рыбачить легко! Просто возьмите удочку и нужную наживку и поместите их рядом на панель быстро доступа. Дальше - рыбачьте как обычно.</text>
       <img mod="mariculture" src="fishing/mariculture_fishing" x="20" y="100" size="0.53"></img>
    </page>
    <page>
        <text x="38" y="-13" bold="true">Рыба</text>
        <text wrap="275" x="-1" y="9" size="0.7">Различные виды рыб обитают в разных биомах. Только 8 видов могут быть выловлены. Ниже приведен список биомов и типы рыб, которые в них обитают.</text>

        <stack item="fish 9" size="1.5" y="15"></stack>
        <text x="28" y="37" bold="true">Пескарь</text>
        <text x="28" y="78" size="0.7" wrap="100">Пресная вода, 70+
от -1°C до 45°C</text>
        
        <stack item="fish 0" x="88" size="1.5" y="15"></stack>
        <text x="116" y="37" bold="true">Треска</text>
        <text x="116" y="78" size="0.7" wrap="100">Солёная вода, *
от -3°C до 20°C</text>
        
        <stack item="fish 15" size="1.5" y="35"></stack>
        <text x="28" y="70" bold="true">Скат</text>
        <text x="28" y="125" size="0.7" wrap="100">Солоноватая вода, *
от 19°C до 29°C</text>
        
        <stack item="fish 21" x="88" size="1.5" y="35"></stack>
        <text x="116" y="70" bold="true">Спрут</text>
        <text x="116" y="125" size="0.7" wrap="100">Солёная вода, *
от 3°C до 20°C</text>
        
        <stack item="fish 18" size="1.5" y="55"></stack>
        <text x="28" y="100" bold="true">Абудефдуф</text>
        <text x="28" y="168" size="0.7" wrap="90">Пресная вода, *
от 22°C до 27°C</text>
        
        <stack item="fish 12" x="88" size="1.5" y="55"></stack>
        <text x="116" y="100" bold="true">Голубой неон</text>
        <text x="116" y="168" size="0.7" wrap="100">Пресная вода, *
от 20°C до 28°C</text>

        <stack item="fish 33" size="1.5" y="75"></stack>
        <text x="28" y="130" bold="true">Spiderfish</text>
        <text x="28" y="211" size="0.7" wrap="100">Пресная вода, -48
от -5°C до 20°C</text>
        
        <stack item="fish 30" x="88" size="1.5" y="75"></stack>
        <text x="116" y="130" bold="true">Blaasop</text>
        <text x="116" y="211" size="0.7" wrap="100">Солёная вода, -16
от -3°C до 5°C</text>
        
        <stack item="fish 20" size="1.5" y="95"></stack>
        <text x="28" y="160" bold="true">Рыба Нижнего мира</text>
        <text x="28" y="254" size="0.7" wrap="100">Нижний мир
от 45°C до 100°C</text>
        
        <stack item="fish 6" x="88" size="1.5" y="75"></stack>
        <text x="116" y="160" bold="true">Ночная рыба</text>
        <text x="116" y="254" size="0.7">Край или ночью
от -10°C до 66°C</text>
    </page>
    <page>
        <text x="86" y="-13" bold="true">Авто-рыбак</text>
        <text>Авто-рыбак - это механизм, который будет рыбачить за Вас. Вам нужно снабдить его РФ-энергией, удочкой и наживкой, которая может использоваться совместно с этой удочкой. Механизм устанавливается на поверхности воды или лавы (если ставите механизм в Нижнем мире).</text>
        <img mod="mariculture" src="fishing/autofisher" x="18" y="150" size="0.45" stretch="1.25"></img>
    </page>
    <page>
        <text wrap="220">Авто-рыбак может быть улучшен только улучшением конденсатора и гиперкинетическим улучшением. Улучшение конденсатора увеличивает внутренний буфер хранимого RF и его потребление, а гиперкинетическое улучшение увеличивает скорость рыбалки.</text>
        <crafting x="18" y="8" size="2">
            <craft1>|fish|</craft1>
            <craft2>rod.wood|plankWood|rod.wood</craft2>
            <craft3>logWood|baseWood|logWood</craft3>
            <craftResult>autofisher</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="96" y="-13" bold="true">Разведение рыб</text>
        <text>Разведение рыб - это процесс, в котором Вы будете разводить рыбу, чтобы производить различные рыбные продукты от простых (например, каплю воды) до сложных (например, лазурит или яйцо дракона Края).</text>
        <text y="64">Рыбы живут своей жизнью в кормушке для рыб и имеют произвольный шанс произвести какой-нибудь продукт. Вы можете скрестить двух рыб разного вида, чтобы получить новый вид. Так что, у Вас есть шанс, что из икры вылупится какая-нибудь новая рыба.</text>
        <text y="144">Когда рыба проживёт свою жизнь в кормушке, она умрёт оставив "Сырую" версию своего вида. Самки рыбы при смерти произведут "Икру". Икру нужно поместить в инкубатор, где из неё вылупятся мальки.</text>
    </page>
    <page>
        <text>Чтобы начать процесс разведения рыб, Вам нужно поймать рыбу мужского и женского пола, сделать рыбный корм, а также инкубатор и кормушку для рыб.</text>
        <text y="40" wrap="225">Разные виды рыб могут жить в разных условиях, например: некоторым необходима солёная вода, другим - пресная, некоторым нравится похолоднее, некоторым - пожарче. Необходимо удостовериться, что биом, в котором Вы разводите рыбу, соответствует потребностям этого вида.</text>
        <text y="90" wrap="225">Кроме того, каждый вид рыб имеет набор параметров, например: желание работать, сколько икринок будет произведено и т.д. Эти параметры могут участвовать в мутации, так что, в конце концов, у Вас может получиться супер-рыба!</text>
        <hr y="129"></hr>
        <text y="134" bold="true">Рыбий корм</text>
        <text y="176" wrap="225">Рыбий корм можно получить расплавив наживку или рыбную похлёбку (которая делается из "Сырой" рыбы), или просто покрошите наживку в воду рядом с кормушкой.</text>
    </page>
     <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Кормушка для рыб</text>
        <text wrap="220">Кормушка для рыб - главный блок, используемый при разведении рыб. Именно в него Вы помещаете живую рыбу, и именно в нём рыба проживёт свою жизнь, выведет потомство и произведёт продукты. Чем больше воды вокруг кормушки - тем больше рыбьего корма можно в него поместить и тем более крупные экземпляры рыб могут в ней существовать.</text>
        <img mod="mariculture" src="fishing/fish_feeder" x="-2" y="340" size="0.3" stretch="1.25"></img>
        <crafting x="98" y="77" size="1.1">
            <craft1>wicker|fish|wicker</craft1>
            <craft2>wicker|chest|wicker</craft2>
            <craft3>wicker|fish|wicker</craft3>
            <craftResult>feeder</craftResult>
        </crafting>
    </page>
     <page>
        <text wrap="230" size="0.8">Кормушка может быть улучшена большинством улучшений. Всеми, кроме конденсаторного улучшения и гиперкинетического улучшения. Улучшение хранилища увеличит пространство для хранения оыбьего корма, улучшение на разогрев и охлаждение изменят температуру воды, позволяя рыбам чувствовать себя нормально.</text>
        <text wrap="230" y="95" size="0.8">Солинатор сделает воду солёной, Фильтратор - пресной. Эфирное улучшение изменит тип воды на магическую. Улучшение на очищение увеличит срок жизни Вашей рыбы, улучшение на загрязнение - сократит (удобно при мутациях). Два последних улучшения - вечная жизнь для самцов и самок - позволит Вашим рыбам жить вечно. Самцы будут производить продукты, самки - метать икру.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="96" y="-13" bold="true">Инкубаторий</text>
        <text y="15" size="0.7" wrap="260">Инкубаторий - это основной блок для выведение рыбы, просто нажмите ПКМ по икре и через какое-то время из неё получится рыба. Если после выведения всех икринок из предмета, самец или самка не появились, инкубаторий создаст необходимый пол, поэтому Вы гарантировано получите одного самца и одну самку из икринок.</text>
        <hr y="57"></hr>
        <text x="0" y="70" bold="true">Инкубатор</text>
        <text y="130" size="0.7" wrap="260">Инкубатор - трёхблочная структура, которая состоит из 1 блока основы инкубатора и двух верхов инкубатора, которые ставятся друг на друга. Инкубатор - это продвинутая версия инкубатория, которая требует RF.</text>
        <text y="174" size="0.7" wrap="260">Инкубаторы можно улучшить с помощью улучшения конденсатора, улучшения разогрева, очищающего улучшения, гиперкинетического улучшения, эфирного улучшения. Улучшение конденсатора расширит внутренний буфер RF и уменьшит его потребление, улучшение разогрева позволит обрабатывать больше икринок за один раз. Очищающее улучшение увеличивает шанс размножения рыбы. Гиперкинетическое улучшение, как и в большинстве механизмов, увеличит скорость работы. Эфирное улучшение увеличивает шанс мутации. При использовании гиперкинетического улучшения и улучшения на разогрев одновременно, существенно увеличится потребляемая энергия.</text>
    </page>
    <page>
        <img mod="mariculture" src="fishing/incubator" x="0" y="0" size="0.75" stretch="0.5"></img>
        <crafting x="100" y="-8" size="1.05">
            <craft1>wicker|wicker|wicker</craft1>
            <craft2>wicker|Mariculture:eggs_fish|wicker</craft2>
            <craft3>wicker|wicker|wicker</craft3>
            <craftResult>Mariculture:tanks 4</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="90" size="1.05">
            <craft1>dyeBrown|fish|dyeBrown</craft1>
            <craft2>stained_hardened_clay 0|heater|stained_hardened_clay 0</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>incubatorTop</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="110" size="1.05">
            <craft1>dyeLightBlue|battery.copper|dyeLightBlue</craft1>
            <craft2>stained_hardened_clay 3|heater|stained_hardened_clay 3</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>incubatorBase</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="96" y="-13" bold="true">Рыбьи свойства</text>
        <text>Существуют несколько свойств, которые характеризуют рыбу: Вид, плодовитость, потребление корма, срок жизни, размер аквариума и производительность. У рыбы есть две копии каждого свойства. Одна - доминантная, одна - рецессивная. В каждой рыбе работают только доминантные свойства. Вот немного информации о каждом свойстве.</text>
        <text y="63" bold="true">Вид</text>
        <text y="90">Определяет множество вещей, например, в какой окружающей среде рыба может существовать, сколько рыбьего жира или корма и какие продукты может произвести рыба.</text>
        <text y="106" bold="true">Плодовитость</text>
        <text y="140">Определяет, сколько икры может произвести рыба при смерти. Чем выше показатель - тем больше икринок.</text>
        <text y="144" bold="true">Потребление корма</text>
        <text y="185">Определяет, сколько корма рыба будет потреблять, находясь в кормушке для рыб.</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-10" bold="true">Срок жизни</text>
        <text y="3">Это свойство определяет, насколько долго живёт рыба. Большой срок хорош для рыб, которые производят нужный Вам продукт, маленький срок - для мутации.</text>
        <text y="34" bold="true">Размер аквариума</text>
        <text y="55">Это минимальный необходимый размер аквариума для того, чтобы рыба могла себя чувствовать себя комфортно.</text>
        <text y="74" bold="true">Производительность</text>
        <text y="102">Свойство определяет, насколько усердно рыба будет производить продукцию. Ленивые рыбы не производят почти ничего, однако усердные - завалят Вас продуктами достаточно быстро.</text>
		<text y="120" bold="true">Область - UDNESW</text>
        <text y="156">Эта область, в которой рыба будет работать, в основном она определяет, как далеко специальные продукты рыб идут.</text>
    </page>
</book>