<?xml version="1.0"?>
<!-- Traduction par Linyor -->
<book>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Introduction</text>
        <text size="0.8">La pêche dans Mariculture est très simple. Tout ce dont vous avez besoin pour commencer est d'une canne à pêche et d'un appât. Il existe différents appâts de différentes qualités. Certains peuvent être utilisés avec un certain niveau de canne à pêche. Un appât est obtenue de plusieurs façons, comme la fabrication du pain, ou la capture de fretins. Mais la plupart des appâts seront trouvés en utilisant un tamis. &#10;&#10;Vous serez capable d'attraper différentes espèces de poissons ainsi que de butins aléatoires. Vous attraperez des poissons différents en fonction du biome dans lequel vous pêchez! &#10;&#10;La plupart des poissons que vous pêcherez seront morts, seuls quelques-uns peuvent être pris vivants à condition de les remettres rapidement dans l'eau de sorte que la pêche sous-marine avec l'utilisation d'un "pêcheur automatique" est mieux.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="42" y="-13" bold="true">Tamis</text>
        <text size="0.8">Les tamis vous permettrons d'obtenir plus d'appâts, ce qui est nécessaire pour la pêche. Faites un clic droit sur le tamis avec l'objet pour le passer au crible. Vous pouvez par la suite ajouter une "amélioration de stockage basique" ce qui donnera au tamis un inventaire, il vous suffira de lancer l'objet sur le tamis.</text>
        <crafting x="10" y="55">
            <craft1>plankWood|net|plankWood</craft1>
            <craft2>stickWood||stickWood</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>sifter</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="55">
            <craft1>stickWood|string|stickWood</craft1>
            <craft2>string|string|string</craft2>
            <craft3>stickWood|string|stickWood</craft3>
            <craftResult num="4">net</craftResult>
        </crafting>
        <text y="126" bold="true">La pêche au filet</text>
        <text y="166">Un filet de pêche est placé sur l'eau. Au fil du temps il va générer au hasard des poissons. Vous aurez besoin de récuperer ces poissons.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="75" y="-13" bold="true">Huile de poisson</text>
        <text y="7" size="0.7">L'huile de poisson est nécessaire pour faire dans l'ordre des bâtons polis et des tiges en titane polis qui vous seront utiles pour créer des cannes à pêche de meilleures qualités. Pour obtenir de l'huile de poisson il vous faut un four à creuset afin d'y mettre un poisson. Pour fabriquer les bâtons et les tiges en titane il vous faudra les tremper dans l'huile de poisson dans une cuve.</text>
        <vat x="30" y="76" size="0.85">
            <input>stickWood</input>
            <fluid1 vol="5000">fishoil</fluid1>
            <output>polishedStick</output>
            <time>15</time>
        </vat>
        <vat x="30" y="142" size="0.85">
            <input>titaniumRodBasic</input>
            <fluid1 vol="6500">fishoil</fluid1>
            <output>titaniumRod</output>
            <time>30</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <vat x="30" size="0.85">
            <input>logWood</input>
            <fluid1 vol="30000">fishoil</fluid1>
            <output>polishedLog</output>
            <time>45</time>
        </vat>
        <vat x="30" y="76" size="0.85">
            <input>plankWood</input>
            <fluid1 vol="10000">fishoil</fluid1>
            <output>polishedPlank</output>
            <time>30</time>
        </vat>
        <vat x="30" y="142" size="0.85">
            <input color="black">stickWood</input>
            <fluid1 type="ingots" vol="3">titanium.molten</fluid1>
            <output>titaniumRodBasic</output>
            <time>60</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="70" y="-13" bold="true">Cannes à pêche</text>
        <text>Il y a quatre cannes à pêche dans Mariculture, elles sont toutes plus efficace à la capture que la canne à pêche de base. Chaque canne à pêche peut utiliser différents types d'appâts, ainsi que d'avoir differentes durabilités et enchantements.</text>
        <crafting x="5" y="53">
            <craft1>||reeds</craft1>
            <craft2>|reeds|string</craft2>
            <craft3>reeds||string</craft3>
            <craftResult>rod.reed</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="53">
            <craft1>||polishedStick</craft1>
            <craft2>|polishedStick|string</craft2>
            <craft3>polishedStick||string</craft3>
            <craftResult>rod.wood</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="5" y="118">
            <craft1>||titaniumRod</craft1>
            <craft2>|titaniumRod|string</craft2>
            <craft3>titaniumRod||string</craft3>
            <craftResult>rod.titanium</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="118">
            <craft1>||rod.titanium</craft1>
            <craft2>|rod.titanium|string</craft2>
            <craft3>battery.titanium||string</craft3>
            <craftResult>rod.flux</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Les cannes</text>
        <text>Voici une liste de solidités des cannes à pêche et les appâts qui peuvent être utilisés avec chaque canne.</text>
        <stack item="rod.reed" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="70" bold="true" size="0.6">Canne à pêche en roseau-96 lancers</text>
        <stack item="ant" x="30" y="36"></stack>
        <stack item="bread" x="50" y="36"></stack>
        <stack item="hopper" x="70" y="36"></stack>
        <hr x="10" y="59" width="160"></hr>
        
        <stack item="rod.wood" y="21" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="133" bold="true" size="0.6">Canne à pêche en bois-320 lancers</text>
        <stack item="hopper" x="30" y="75"></stack>
        <stack item="maggot" x="50" y="75"></stack>
        <stack item="worm" x="70" y="75"></stack>
        <hr x="10" y="98" width="160"></hr>
        
        <stack item="rod.titanium" y="43" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="200" bold="true" size="0.6">Canne à pêche en titane-640 lancers</text>
        <stack item="worm" x="30" y="114"></stack>
        <stack item="bee" x="50" y="114"></stack>
        <stack item="fish 9" x="70" y="114"></stack>
        <hr x="10" y="137" width="160"></hr>
        
        <stack item="rod.flux" y="64" size="1.8"></stack>
        <text x="32" y="261" bold="true" size="0.6">Canne à pêche électrique-lancers illimités</text>
        <stack item="ant" x="30" y="154"></stack>
        <stack item="bread" x="50" y="154"></stack>
        <stack item="hopper" x="70" y="154"></stack>
        <stack item="maggot" x="90" y="154"></stack>
        <stack item="bee" x="110" y="154"></stack>
        <stack item="worm" x="130" y="154"></stack>
        <stack item="fish 9" x="150" y="154"></stack>
    </page>
    <page>
        <text x="85" y="-13" bold="true">Environnement</text>
        <text>Mariculture introduit le milieu aquatique. C'est ce qui détermine si les poissons peuvent vivre et où ils peuvent être pris. L'environnement se compose de deux entités: la salinité de l'eau et la température de l'eau. La salinité de l'eau est statique et est basé en fonction du biome. La température va changer en fonction de nombreux facteurs, y compris la hauteur du monde, la météo, la position du soleil, les défauts des biomes et de l'éclairage.</text>
<hr y="90"></hr>
<text y="100" bold="true">Analyser de milieu aquatique</text>
<text y="172" wrap="150" size="0.7">Ce dispositif, sera crucial lors de la recherche de bons endroits. Un clic droit sur un bloc où dans l'air vous donnera la température et la salinité de votre zone. Cela vous aidera à mieux comprendre l'environnement.</text>
    <crafting x="105" y="117" size="0.95">
        <craft1>||</craft1>
        <craft2>|fish|</craft2>
        <craft3>|compass|</craft3>
        <craftResult>thermometer</craftResult>
    </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="18" y="-13" bold="true">Biome par défaut</text>
        <text>Ceci est juste une liste des températures par défaut pour chaque biome, et de leur salinité afin de vous aider à chercher des poissons ou des espèces.</text>
<hr y="30"></hr>
<text y="30" size="1">
Plage: eau saumâtre, 25°C
Désert: eau douce, 45°C
Colline extrême: eau douce, 5°C
Forêt: eau douce, 10°C
Océan gelé: eau salée, -1°C
Rivière gelée: eau douce, -1°C
Plaine de glace: eau douce, -1°C
Jungle: eau douce, 25°C
Île champignon: eau douce, 15°C
Nether: eau douce, 80°C
Océan: eau salée, 4°C
Plaine: eau douce, 10°C
Rivière: eau douce, 10°C
L'End: eau douce, 3°C
Marais: eau douce, 8°C
Taïga: eau douce, 1°C
</text>
    </page>
    <page>
       <text x="102" y="-13" bold="true">Pêche</text>
       <text>La pêche est très simple! Assurez-vous simplement d'avoir une canne et des appâts qui sont compatibles. Ensuite, placez l'appât à côté de la canne à pêche sur votre barre de raccourcis.</text>
       <img mod="mariculture" src="fishing/mariculture_fishing" x="20" y="100" size="0.53"></img>
    </page>
    <page>
        <text x="38" y="-13" bold="true">Poisson</text>
        <text wrap="275" x="-1" y="9" size="0.7">Différentes espèces peuvent être capturées dans des lieux différents. Seul le poisson de base peut être capturé vivant à l'état sauvage. Il y a dix poissons de base. Voici une liste de ces espèces, à quelle température vous pouvez les trouver ainsi que la hauteur Y et le niveau de salinité.</text>

        <stack item="fish 9" size="1.5" y="15"></stack>
        <text x="28" y="55" bold="true" size="0.8">Fretin</text>
        <text x="28" y="78" size="0.7" wrap="100">Eau douce, 70+
-1°C à 45°C</text>
        
        <stack item="fish 0" x="88" size="1.5" y="15"></stack>
        <text x="116" y="55" bold="true" size="0.8">Morue</text>
        <text x="116" y="78" size="0.7" wrap="100">Eau salée, *
-3°C à 20°C</text>
        
        <stack item="fish 15" size="1.5" y="35"></stack>
        <text x="28" y="95" bold="true" size="0.8">Raie épineuse</text>
        <text x="28" y="125" size="0.7" wrap="100">Eau saumâtre, *
19°C à 29°C</text>
        
        <stack item="fish 21" x="88" size="1.5" y="35"></stack>
        <text x="116" y="95" bold="true" size="0.8">Calmar</text>
        <text x="116" y="125" size="0.7" wrap="100">Eau salée, *
3°C à 20°C</text>
        
        <stack item="fish 18" size="1.5" y="55"></stack>
        <text x="28" y="132" bold="true" size="0.8">Demoiselle</text>
        <text x="28" y="168" size="0.7" wrap="90">Eau douce, *
22°C à 27°C</text>
        
        <stack item="fish 12" x="88" size="1.5" y="55"></stack>
        <text x="116" y="132" bold="true" size="0.8">Néon bleu</text>
        <text x="116" y="168" size="0.7" wrap="100">Eau douce, *
20°C à 28°C</text>
        
        <stack item="fish 33" size="1.5" y="75"></stack>
        <text x="28" y="198" bold="true" size="0.7">Poisson-araignée</text>
        <text x="28" y="211" size="0.7" wrap="100">Eau douce, -48
-5°C à 20°C</text>
        
        <stack item="fish 30" x="88" size="1.5" y="75"></stack>
        <text x="116" y="198" bold="true" size="0.7">Anchois argenté</text>
        <text x="116" y="211" size="0.7" wrap="100">Eau salée, -16
-3°C à 5°C</text>
        
        <stack item="fish 20" size="1.5" y="95"></stack>
        <text x="28" y="290" bold="true" size="0.6">Poisson du Nether</text>
        <text x="28" y="254" size="0.7" wrap="100">Le Nether
45°C à 100°C</text>
        
        <stack item="fish 6" x="88" size="1.5" y="95"></stack>
        <text x="116" y="290" bold="true" size="0.6">Poisson abyssal</text>
        <text x="116" y="254" size="0.7">Dans l'End ou à la nuit
-10°C à 66°C</text>
    </page>
    <page>
        <text x="50" y="-13" bold="true">Pêcheur automatique</text>
        <text y="3" size="0.75">Le pêcheur automatique est capable de pêcher pour vous. Vous devez fournir du courant, une canne à pêche et appâts qui peuvent être utilisés avec cette canne à pêche. Le bloc doit également être au-dessus d'un bloc d'eau. Ils peuvent également fonctionner au-dessus de la lave dans le Nether.</text>
        <img mod="mariculture" src="fishing/autofisher" x="18" y="150" size="0.45" stretch="1.25"></img>
    </page>
    <page>
        <text wrap="220">Seuls les améliorations de condensateurs et d'hyperkinétiques peuvent fonctionner avec le pêcheur automatique. Les condensateurs permettent de stocker plus d'énergie et l'hyperkinétique permet d'augmenter la vitesse.</text>
        <crafting x="18" y="8" size="2">
            <craft1>|fish|</craft1>
            <craft2>rod.wood|plankWood|rod.wood</craft2>
            <craft3>logWood|baseWood|logWood</craft3>
            <craftResult>autofisher</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="50" y="-13" bold="true">Élevage de poissons</text>
        <text>L'élevage de poissons vous perment donc d'élever des poissons qui vous produiront différents produits. Des choses simples comme des gouttelettes d'eau ou des choses plus complexes comme le lapis-lazuli ou des oeufs de dragon.</text>
        <text y="64">Les poissons vivants dans un distributeur à nourriture on des chances aléatoires de produire des produits. Vous pouvez aussi tenter de croiser des poissons. Ces hybrides peuvent muter en une nouvelle espèce après l'éclosion d'oeufs de poisson.</text>
        <text y="136">Quand un poisson meurt dans un distributeur à nourriture il va laisser un "poisson cru" de son espèce. Les poissons femelles produiront également des "oeufs de poisson" à leurs morts. Ceux-ci doivent être placés à l'intérieur d'un incubateur pour qu'ils soient couvés.</text>
    </page>
    <page>
        <text>Afin de vous familiariser avec l'élevage de poissons vous aurez besoin d'un mâle et d'une femelle, avoir une certaine nourriture pour poisson, d'un incubateur et d'un distributeur à nourriture.</text>
        <text y="49" wrap="225">Différents poissons peuvent vivre dans différents biomes. Vous devez cependant vous assurer que l'environnement où vous essayez de les faire reproduire est adapté à leurs besoins.</text>
        <text y="99" wrap="225">Pour la reproduction d'espèces différentes notez que chaque poisson a certains traits, comme leurs robustesse, combien d'oeufs ils peuvent produire, etc. Vous pouvez donc essayer de créer votre super poisson!</text>
        <hr y="129"></hr>
        <text y="134" bold="true">Alimentation des poissons</text>
        <text y="176" wrap="225">Les aliments pour poissons sont faits en fessant fondre des appâts ou de la farine de poissons (à partir de l'élaboration de poisson cru).</text>
    </page>
     <page>
        <text x="30" y="-13" bold="true">Distributeur à nourriture</text>
        <text y="5" wrap="220">Le distributeur à nourriture est le bloc principal utilisé pour les poissons d'élevage, c'est l'endroit où vous allez placer votre poisson et où ils doivent passer la plupart de leur vie à produire des choses utiles pour vous. Avec le distributeur à nourriture plus il y a de l'eau à côté et plus de nourritures peuvent y être stockées.</text>
        <img mod="mariculture" src="fishing/fish_feeder" x="-2" y="340" size="0.3" stretch="1.25"></img>
        <crafting x="98" y="77" size="1.1">
            <craft1>wicker|fish|wicker</craft1>
            <craft2>wicker|chest|wicker</craft2>
            <craft3>wicker|fish|wicker</craft3>
            <craftResult>feeder</craftResult>
        </crafting>
    </page>
     <page>
        <text wrap="230" size="0.8">Le distributeur à nourriture acceptera la plupart des améliorations, sauf le condensateur et l'hyperkinétique. L'amélioration de stockage va augmenter la quantité de nourriture que vous pouvez stocker, cela n'augmente pas la taille du réservoir. l'améliorations du chauffage et du refroidissement pourront ajuster les températures de l'eau, ce qui permet aux poissons de survivre alors qu'ils ne sont pas dans leur biome.</text>
        <text wrap="230" y="100" size="0.8">L'amélioration de la salinité augmente le taux de sel présent dans l'eau, tandis que le filtreur va le diminuer. L'amélioration étherique va permettre aux poissons de vivre dans une autre dimension. L'amélioration de pureté va permettre de prolonger la vie de vos poissons. Avec l'impureté les poissons vont mourir plus vite (pratique pour accélérer l'élevage). Les deux dernières améliorations sont des améliorations de vie éternelle, version mâle et version femelle. Ces poissons continueront de produire des oeufs et des produits sans qu'ils aient à mourir.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="80" y="-13" bold="true">Incubateur</text>
        <text y="10">Un incubateur est une structure à trois parties comprenant 1 base d'incubateur et 2 hauts d'incubateur empilés sur le dessus. L'incubateur permet de couver les oeufs de poisson. L'incubateur doit être fourni en énergie pour fonctionner.</text>
        <text y="80">L'incubateur accepte les améliorations de condensateur, de chauffage et d'hyperkinétique. L'amélioration de condensateur vous permet de stocker plus d'énergie. Le chauffage vous permettra de traiter plus d'oeufs de poisson en même temps. L'hyperkinétique permettra (comme sur la plupart des autres machines) à l'incubateur de travailler plus vite. L'hyperkinétique et le chauffage va beaucoup augmenter la consommation d'énergie.</text>
    </page>
    <page>
        <img mod="mariculture" src="fishing/incubator" x="0" y="0" size="0.75" stretch="0.5"></img>
        <crafting x="100" y="10" size="1.05">
            <craft1>dyeBrown|fish|dyeBrown</craft1>
            <craft2>stained_hardened_clay 0|heater|stained_hardened_clay 0</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>incubatorTop</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="90" size="1.05">
            <craft1>dyeLightBlue|battery.copper|dyeLightBlue</craft1>
            <craft2>stained_hardened_clay 3|heater|stained_hardened_clay 3</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>incubatorBase</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="55" y="-13" bold="true">Traits des poissons</text>
        <text>Il y a quelques traits différents que les poissons peuvent hérités. Ils sont l'espèce, la fertilité, l'utilisation alimentaire, la taille, la durée de vie, leur travail et la taille de leur réservoir. Les poissons ont deux "versions", l'un étant dominant l'autre récessif. Voici quelques informations sur chaque trait.</text>
        <text y="58" bold="true">Espèces</text>
        <text y="85">L'espèce détermine beaucoup de choses, comme où les poissons peuvent vivre, combien d'huile de poisson ou de farine ils produisent et ce qu'ils produisent en plus.</text>
        <text y="102" bold="true">Fertilité</text>
        <text y="136">Ceci détermine combien d'oeufs de poissons seront présents dans un seul oeuf de poisson. Donc plus c'est fertile plus il y a d'oeufs.</text>
        <text y="143" bold="true">Utilisation alimentaire</text>
        <text y="184">Ceci détermine la quantité de nourriture qu'un poisson consomme quand il est dans un distributeur à nourriture.</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-10" bold="true">Durée de vie</text>
        <text y="3">C'est le temps qu'un poisson peut vivre. Une longue vie est mieux pour la production tandis que les vies plus courtes sont mieux pour la reproduction.</text>
        <text y="34" bold="true">Taille du réservoir</text>
        <text y="55">C'est la taille du réservoir minimum pour que les poissons soient heureux, donc la quantité d'eau dont ils auront besoin autour d'un distributeur à nourriture.</text>
        <text y="77" bold="true">Éthique de travail</text>
        <text y="106">Il y a les bosseurs et il y a les paresseux. Les bosseurs produiront deux fois plus que les autres poissons.</text>
        <text y="113" bold="true">Région</text>
        <text y="148">C'est la zone où le poisson travail. Là où il a ces capacités.</text>
    </page>
</book>
