<?xml version="1.0"?>
<!-- Traduction par Linyor -->
<book>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Introduction</text>
        <text>Le module usine de Mariculture introduit quelques machines et différents blocs pour vous aider dans différentes situations. Ce livre vous aidera à décrire leurs fonctionnalités.</text>
        <text bold="true" y="40">Paramètres</text>
        <text y="62">Un grand nombre de blocs de Mariculture peuvent vous permettre de régler soit le mode d'éjection soit le mode de redstone dans leur interface.</text>
        <text y="82" bold="true">Mode redstone</text>
        <text y="175" size="0.60" wrap="300">Mode 1 - Le bloc ignore tous les signaux de redstone</text>
        <text y="185" size="0.60" wrap="300">Mode 2 - Le bloc fonctionne sauf s'il reçoit un signal de redstone</text>
        <text y="205" size="0.60" wrap="300">Mode 3 - Le bloc fonctionne seulement avec un signal de redstone</text>
        <text y="123" bold="true">Paramètre d'éjection</text>
        <text y="241" size="0.60" wrap="300">Désactiver - Ce bloc n'éjectera pas automatiquement</text>
        <text y="251" size="0.60" wrap="300">Articles - Ce bloc éjectera automatiquement les articles</text>
        <text y="261" size="0.60" wrap="300">Liquides - Ce bloc éjectera automatiquement les liquides</text>
        <text y="271" size="0.60" wrap="300">Articles &amp; Liquides - Ce bloc éjectera automatiquement articles et liquides</text>
    </page>
     <page>
        <text x="0" y="-13" bold="true">Dictionnaire convertisseur auto.</text>
        <text y="8" wrap="268" size="0.7">Ce bloc peut convertir les minerais. Par exemple vous avez du minerai de cuivre dans deux mods différents donc avec deux IDs différentes, le "Dictionnaire convertisseur auto." va convertir une des deux IDs par l'autre (celle que vous aurez choisi). Placer l'élément que vous voulez convertir dans les cases sur le côté gauche (clic droit pour le supprimer), cliquez ensuite dessus pour faire défiler les minerais équivalent, une fois l'ID du minerai souhaité placer l'élément (par un shift+clic gauche sur le bloc) que vous voulez convertir (cases de droite) et votre minerai sera converti. Si 24 cases ne vous suffit pas vous pouvez utiliser des "Filtres à objets" pouvant contenir chacun neuf articles. Mettez vos articles dans le filtre et réglez-le pour avoir l'ID souhaité et placer ensuite le filtre dans les cases de gauche dans le dictionnaire. Vous pouvez donc passer de 24 cases à 216 cases.</text>
        <crafting x="5" y="119" size="1">
            <craft1>|writable_book|</craft1>
            <craft2>feather|pearl|feather</craft2>
            <craft3>ingotCopper|baseWood|ingotCopper</craft3>
            <craftResult>autodictionary</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="119" size="1">
            <craft1>wicker||wicker</craft1>
            <craft2>wicker|net|wicker</craft2>
            <craft3>|wicker|blank</craft3>
            <craftResult>filter</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="72" y="-13" bold="true">Scierie &amp; Plans</text>
        <text y="2">La scierie peut être utilisée pour créer différents blocs personnalisés, avec des différentes textures sur chaque face. Vous aurez besoin de plans pour faire fonctionner la scierie.</text>
        <text y="100" bold="true">Plans</text>
        <text y="143" size="0.8">Vous pouvez créer un plan en utilisant une craie ainsi qu'un plan vierge, assurez-vous qu'ils se trouvent tous les deux dans votre inventaire. Faites un clic droit avec la craie sur un bloc pour créer son plan. Par exemple un clic droit avec la craie sur un escalier va vous créer le plan pour fabriquer un escalier personnalisé.</text>
        <crafting x="5" y="42" size="1">
            <craft1>dyeBlue|dyeBlack|</craft1>
            <craft2>paper|dyeBlue|</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult>plan_blank</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="42" size="1">
            <craft1>limestoneraw||</craft1>
            <craft2>limestoneraw||</craft2>
            <craft3>dyeWhite||</craft3>
            <craftResult>chalk</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Utilisation de la scierie</text>
        <text y="7" size="0.7">Pour commencer, placer votre plan dans l'une des trois cases de gauche (ensuite faite un clic droit sur l'un des trois plans pour le sélectionner), après placez les blocs que vous souhaitez utiliser pour les côtés dans les six emplacements du milieu. Les quatre cases du milieu son N.E.S.O., tandis que les deux autres sont dessus/dessous. Vous pouvez utiliser des plumes (seulement sur les côtés) pour rendre la texture invisible. Si vous souhaitez accélérer la scierie, vous pouvez utiliser l'amélioration hyperkinétiques. Vous pouvez mettre un entonnoir en dessous de la scierie pour récupérer les articles, vous pouvez également faire pivoter les blocs par un clic droit sur eux avec le marteau de forgeron.</text>
        <crafting x="45" y="110" size="1.1">
            <craft1>blank|iron_axe|blank</craft1>
            <craft2>slabWood|logWood|slabWood</craft2>
            <craft3>ingotCopper|baseWood|ingotCopper</craft3>
            <craftResult>sawmill</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Types de plan</text>
        <text>Il s'agit d'une liste de tous les plans et comment les obtenir par clic droit</text>
        <stack y="15" item="plan_floor"></stack>
        <text x="20" y="21" size="0.9" bold="true">Plan - Revêtement de sol</text>
        <text x="20" y="33">Tapis</text>
        
        <stack y="32" item="plan_block"></stack>
        <text x="20" y="40" size="0.9" bold="true">Plan - Bloc</text>
        <text x="20" y="53">Blocs n'éméttant pas de lumière</text>
        
        <stack y="49" item="plan_stairs"></stack>
        <text x="20" y="59" size="0.9" bold="true">Plan - Escaliers</text>
        <text x="20" y="73">Escaliers</text>
        
        <stack y="66" item="plan_slabs"></stack>
        <text x="20" y="78" size="0.9" bold="true">Plan - Dalles</text>
        <text x="20" y="93">Dalles</text>
        
        <stack y="83" item="plan_fence"></stack>
        <text x="20" y="97" size="0.9" bold="true">Plan - Clôture</text>
        <text x="20" y="113">Clôtures</text>
        
        <stack y="100" item="plan_gate"></stack>
        <text x="20" y="116" size="0.9" bold="true">Plan - Porte</text>
        <text x="20" y="133">Portes</text>
        
        <stack y="117" item="plan_wall"></stack>
        <text x="20" y="135" size="0.9" bold="true">Plan - Mur</text>
        <text x="20" y="153">Murs</text>
        
        <stack y="134" item="plan_light"></stack>
        <text x="20" y="154" size="0.9" bold="true">Plan - Lumière</text>
        <text x="20" y="173">Un bloc émettant de la lumière</text>
        
        <stack y="150" item="plan_redstone"></stack>
        <text x="20" y="173" size="0.9" bold="true">Plan - Bloc d'énergie</text>
        <text x="20" y="193">Un bloc émettant un flux de redstone</text>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Pinceau</text>
        <text y="2">Le pinceau permet de peindre les blocs personnalisés existants. Pour ce faire vous devrez faire un shift+clic droit sur le bloc où vous voulez récupérer la texture, elle sera ensuite assignée au pinceau. Ensuite, clic droit sur le bloc à peindre (faite shift+clic droit dans le cas d'une porte).</text>
        <crafting x="35" y="40" size="1.5">
            <craft1>|wool|wool</craft1>
            <craft2>|aluminumBlock|wool</craft2>
            <craft3>sawmill||</craft3>
            <craftResult>paintbrush</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="55" y="-13" bold="true">Production d'énergie</text>
        <text y="2">Dans Mariculture il y a quelques machines qui fonctionnent avec de la redstone. On trouve aussi un système d'énergie créé par l'équipe COFH (concepteur de "Thermal Expansion"). Mariculture introduit également quelques nouvelles façons de réaliser des transfère d'énergie avec l'utilisation des turbines. Ces turbines utilisent chacune leur source d'énergie.
À l'exception de la turbine manuelle les turbines peuvent être améliorés pour produire plus de puissance à l'aide de l'amélioration hyperkinétique. Elles acceptent également l'amélioration de stockage et de condensateur, ce qui permet un stockage de liquide plus important et d'une réserve d'énergie en plus. Les turbines s'arrêtent une fois qu'elles ont rempli leur réserve d'énergie. Les turbines peuvent également charger des batteries en les mettant la case de gauche.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Turbine manuelle</text>
        <text y="2">La turbine manuelle est la turbine de base, elle ne peut pas être améliorée. Pour produire de l'énergie fait simplement clic droit dessus pour quelle génère de l'énergie. Une turbine manuelle produit plus d'énergie qu'une pompe à air en demande de sorte que vous pouvez enchainer les clics droits pour "charger" la turbine et ensuite vous pouvez plonger et la pompe à air fera son boulot.</text>
        <crafting x="10" y="28" size="1.8">
            <craft1>|turbine.copper|</craft1>
            <craft2>ingotCopper|baseWood|ingotCopper</craft2>
            <craft3>slabWood|piston|slabWood</craft3>
            <craftResult>turbineHand</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="55" y="-13" bold="true">Turbine hydraulique</text>
        <text y="7" size="0.75">Les turbines hydrauliques sont alimentées par de l'eau pressurisée. À un taux de base elles ne produisent que 3RF par tick, mais avec des améliorations hyperkinétiques dans les 3 cases elles peuvent atteindre 75RF par tick. Elles ont besoin d'avoir un rotor en cuivre ou en aluminium pour fonctionner. Elles ne sont pas assez poussées pour utiliser un rotor en titane.</text>
        <crafting x="20" y="23" size="1.8">
            <craft1>|turbine.aluminum|</craft1>
            <craft2>ingotAluminum|baseIron|ingotAluminum</craft2>
            <craft3>stone_slab|piston|stone_slab</craft3>
            <craftResult>turbine</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="52" y="-13" bold="true">Écluse</text>
        <text y="7" size="0.7" wrap="230">Une écluse a deux fonctions, elle peut aspirer des liquides d'un réservoir ou les placer. Le plus grand côté est la sortie de l'écluse tandis que le plus petit côté est l'entrée. La fonction principale de l'écluse est cependant de produire de l'eau pressurisée qui pourra être ensuite utilisée pour vos turbines hydrauliques. Vous devez construire un château d'eau derrière elles. Plus la tour est grande plus elles produisent d'eau. Elles produisent de l'eau toutes les 10 secondes.
(Attention l'eau pressurisée peux endommager le terrain !!)</text>
        <img mod="mariculture" y="260" src="factory/sluice" size="0.4" stretch="0.8"></img>
        <crafting x="90" y="74" size="1.2">
            <craft1>|minecraft:hopper|</craft1>
            <craft2>wheel|iron_bars|wheel</craft2>
            <craft3>ingotAluminum|baseIron|ingotAluminum</craft3>
            <craftResult num="4">sluice</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Turbine à gaz</text>
        <text y="2">La turbine à gaz fonctionne au gaz naturel. Par défaut elle produit 60RF par tick, mais elle peux atteindre 300RF par tick avec ces améliorations. La turbine à gaz est plus avancée que la turbine hydraulique, par conséquent il lui faudra un rotor en aluminium ou en titane, sinon elle ne fonctionnera pas.</text>
        <crafting x="20" y="20" size="1.8">
            <craft1>|turbine.titanium|</craft1>
            <craft2>ingotTitanium|baseIron|ingotTitanium</craft2>
            <craft3>stone_slab 7|piston|stone_slab 7</craft3>
            <craftResult>turbineGas</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Trieur de poisson</text>
        <text y="7" size="0.7">Le trieur à poisson vous permet de trier vos poissons en fonction de leur espèce. Il peut également trier d'autres articles. Afin de le mettre en place vous devez placer l'élément que vous souhaitez trier sur le côté droit, dans l'un des nombreux emplacements. Vous pouvez alors cliquer sur la case pour modifier son filtre (chaque filtre correspond à un côté du trieur). Les articles seront seulement autorisés à sortir du côté de leur filtre. Vous pouvez relier le trieur avec des tuyaux ou des entonnoirs. Vous pouvez aussi changer le filtre par défaut en cliquant sur la case en bas à gauche dans le trieur de poisson.</text>
        <crafting x="40" y="75" size="1.3">
            <craft1>dyeBlack|pearl|dyeYellow</craft1>
            <craft2>dyeGreen|fish|dyeCyan</craft2>
            <craft3>dyeRed|baseWood|dyeWhite</craft3>
            <craftResult>fishSorter</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">Éponge mécanisée</text>
        <text y="9" size="0.65" wrap="250">Vous n'avez jamais eu une grande surface rempli de liquide que vous devez enlever ? Et bien c'est ce que fait l'éponge mécanisée. Il lui faut seulement un peu d'énergie pour fonctionner, il peut vider une zone de 97x97 maximum. Avec l'éponge mécanisée vous allez avoir besoin de 5 blocs d'éponge en plus (utilisez de la laine jaune si vous avez désactiver un mod). Il suffit ensuite de placer les éponges dans les 5 directions à partir de l'éponge mécanisée qui elle se situe au centre, cela permet de délimiter la zone à vider. Vous devez ensuite fournir assez d'énergie pour alimenter l'éponge mécanisée (fait un clic droit dessus pour afficher l'énergie requise).</text>
        <crafting x="40" y="50" size="1.5">
            <craft1>blank|fish|blank</craft1>
            <craft2>dropletWater|ingotAluminum|dropletWater</craft2>
            <craft3>minecraft:sponge|baseIron|minecraft:sponge</craft3>
            <craftResult>sponge</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <img y="50" mod="mariculture" src="factory/sponge1" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="2" y="160" size="0.5" bold="true">Placer les éponges</text>
        <img x="95" y="50" mod="mariculture" src="factory/sponge2" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="97" y="160" size="0.5" bold="true">Mais dans l'eau</text>
        <hr y="80"></hr>
        <img y="450" mod="mariculture" src="factory/sponge3" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="2" y="225" size="0.5" bold="true">Alimentée la...</text>
        <img x="95" y="450" mod="mariculture" src="factory/sponge4" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="97" y="225" size="0.5" bold="true">Et tada!</text>
    </page>
    <page>
        <text x="55" y="-13" bold="true">Récipient pressurisé</text>
        <text y="5">Un récipient pressurisé permet le stockage de liquide, il peut contenir une énorme quantité de liquide surtout avec les améliorations de stockage. Ils peuvent avoir n'importe quelle forme ou taille, si des récipients pressurisés son placés côte à côte ils formeront un grand réservoir. Ils peuvent également absorber les liquides éjecté par une écluse par exemple.</text>
        <crafting x="25" y="47" size="1.5">
            <craft1>wheel|blockLapis|wheel</craft1>
            <craft2>titaniumSheet|normalTank|titaniumSheet</craft2>
            <craft3>titaniumSheet|sluice|titaniumSheet</craft3>
            <craftResult>pressureVessel</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">Geyser</text>
        <text y="8" size="0.70" wrap="225">Les geysers sont de simples blocs qui peuvent pousser des entités. Ils doivent être fournis avec de l'eau ou de l'eau pressurisée. Avec de l'eau les entités seront poussées jusqu'à 8 blocs tandis qu'avec de l'eau pressurisée les entités seront poussées jusqu'à 16 blocs. Ils peuvent être désactivés avec un signal de redstone. Les geysers sont utilisés pour pousser le poisson pêché dans un entonnoir. Si vous placez un réservoir derrière, ils vont utiliser l'eau de ce réservoir et si vous placez un inventaire derrière eux, ils vont tirer les articles en l'air.</text>
        <crafting x="25" y="48" size="1.55">
            <craft1>|water_bucket|</craft1>
            <craft2>|glass|</craft2>
            <craft3>redstone|baseIron|redstone</craft3>
            <craftResult num="16">geyser</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="102" y="-13" bold="true">D.A.</text>
        <text y="5">Le dispositif d'arrosage (D.A.) peut être utilisé en bloc ou sous forme d'élément. Vous pouvez avoir quatre modes, stationnaire, fusée, turbo et roquette. Vous pouvez basculer entre ces modes en appuyant sur la touche correspondante (par défaut V) + la touche à bascule (par défaut Y). Le D.A. doit être rempli avec de l'eau pressurisée afin de pouvoir fonctionner.</text>
        <crafting x="25" y="47" size="1.5">
            <craft1>|scubaLens|</craft1>
            <craft2>plasticYellow|transparent_plastic|plasticYellow</craft2>
            <craft3>scubaTank|lifeCore|scubaTank</craft3>
            <craftResult>fludd</craftResult>
        </crafting>
    </page>
     <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Modes D.A.</text>
        <text y="0" bold="true">Mode stationnaire</text>
        <text y="17">Utilisez la touche D.A. (par défaut V) et votre personnage montera lentement.</text>
        <text y="38" bold="true">Mode fusée</text>
        <text y="60">Utilisez la touche D.A. (par défaut V) et votre personnage montera très vite.</text>
        <text y="72" bold="true">Mode turbo</text>
        <text y="100">Utilisez la touche D.A. (par défaut V) et votre personnage montera à très grande vitesse.</text>
        <text y="109" bold="true">Mode roquette</text>
        <text y="143">Utilisez la touche D.A. (par défaut V) et l'eau sortira. Cette eau est chaude elle peux vous blesser et endommager des blocs.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">A.D. aspect du bloc</text>
        <text>Vous pouvez améliorer le dispositif d'arrosage avec certaines améliorations. Il acceptera uniquement de l'eau pressurisée. Voici une liste de ces améliorations.</text>
        <text y="42" bold="true">Amélioration de stockage</text>
        <text y="66">Augmente la capacité de stockage du réservoir.</text>
        <text y="70" bold="true">Amélioration hyperkinétique</text>
        <text y="100">Augmente la pression de l'eau. Ajoute donc de la vitesse aux entités.</text>
        <text y="101" bold="true">Amélioration thermique</text>
        <text y="135">Va augmenter la température de l'eau. Plus l'eau est chaude plus les dégâts sont importants.</text>
	</page>
	<page>
        <text y="42" bold="true">Amélioration du refroidissement</text>
        <text y="66">Va diminuer la température de l'eau. Le froid peut casser les blocs.</text>
        <text y="70" bold="true">Amélioration étherique</text>
        <text y="100">L'effet apporté avec cette amélioration aura pour conséquence de modifier l'eau. Les articles auront un effet d'attraction et pourrons être aspirés par un coffre.</text>
    </page>
</book>
