<?xml version="1.0"?>
<book>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Введение</text>
        <text>Модуль "Фабрика" в моде Mariculture предоставляет несколько механизмов и блоков, которые немножко облегчают жизнь. Эта книга рассказывает про эти вещи.</text>
        <text bold="true" y="40">Настройки</text>
        <text y="62">Многие механизмы в моде позволяют вам настроить авто-выброс предметов или функционал в зависимости от сигнала редстоуна.</text>
        <text y="90" bold="true">Режим редстоуна</text>
        <text y="170" size="0.65" wrap="300">Отключен - Блок не реагирует на сигналы редстоуна</text>
        <text y="180" size="0.65" wrap="300">Низкий - Блок будет работать, если отсутствует редстоун сигнал</text>
        <text y="190" size="0.65" wrap="300">Высокий - Блок будет работать, если присутствует редстоун сигнал</text>
        <text y="125" bold="true">Настройки авто-выброса</text>
        <text y="225" size="0.65" wrap="300">Отключен - Блок не будет автоматически выбрасывать что-либо</text>
        <text y="235" size="0.65" wrap="300">Предметы - Блок будет выбрасывать предметы</text>
        <text y="245" size="0.65" wrap="300">Жидкости - Блок будет выбрасывать жидкости</text>
        <text y="255" size="0.65" wrap="300">Предметы и Жидкости - Блок будет выбрасывать и предметы и жидкости</text>
    </page>
     <page>
        <text x="0" y="-13" bold="true">Автоконвертер по словарю</text>
        <text y="2" wrap="235" size="0.8">Этот блок может конвертировать один вид предмета в другой по Словарю Руд. Помимо самой машины, вам нужен исходный предмет. Целевой предмет вам не нужен. Просто поместите исходный предмет в один из верхних слотов интерфейса и появится очертания целевого предмета. Левым кликом вы можете менять вид целевого предмета до тех пор, пока не найдете нужный. Затем помещайте предметы в левый слот и получайте выбранную версию. Правым кликом можно убрать предмет из верхних слотов.</text>
        <text y="185">Если у вас закончатся верхние слоты, вы можете использовать Фильтр предметов (сделайте правый клик, держа Фильтр в руке, чтобы открыть его интерфейс) вместо самих предметов.</text>
        <crafting x="5" y="92" size="1">
            <craft1>blank,bookNQuill,blank</craft1>
            <craft2>feather,pearl,feather</craft2>
            <craft3>ingotCopper,baseWood,ingotCopper</craft3>
            <craftResult>autodictionary</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="92" size="1">
            <craft1>wicker,blank,wicker</craft1>
            <craft2>wicker,fishingNet,wicker</craft2>
            <craft3>blank,wicker,blank</craft3>
            <craftResult>itemFilter</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="72" y="-13" bold="true">Лесопилка и Планы</text>
        <text y="2">Лесопилку можно использовать, чтобы создавать собственные блоки, с различными текстурами на разных сторонах. С ее помощью, вы сможете сделать "одностороннее зеркало". Чтобы начать работу, вам понадобятся Планы.</text>
        <text y="100" bold="true">Планы</text>
        <text y="135">План делается при помощи Пустого Плана и Планировочного мела. Удостоверьтесь, что оба этих предмета лежат в инвентаре и щелкните правым кликом Планировочным мелом по интересующей базовой конструкции в мире, чтобы скопировать ее свойства. Например, щелкните по Факелу, чтобы получить блок, излучающий свет, или по Ступенькам, чтобы получить собственные ступеньки.</text>
        <crafting x="5" y="42" size="1">
            <craft1>dyeBlue,dyeBlack,blank</craft1>
            <craft2>paper,dyeBlue,blank</craft2>
            <craft3>blank,blank,blank</craft3>
            <craftResult>blankPlan</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="42" size="1">
            <craft1>limestone,blank,blank</craft1>
            <craft2>limestone,blank,blank</craft2>
            <craft3>dyeWhite,blank,blank</craft3>
            <craftResult>planningChalk</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Использование лесопилки</text>
        <text y="2">Сначала, положите ваш готовый план в один из слотов слева. (Правым кликом можно изменить текущий активный слот). Затем поместите блоки, текстуры которых вы хотите использовать, в оставшиеся 6 слотов. 4 слота по середине - это Север, Восток, Юг, Запад соответвтенно, а верхний и нижний слот - это верх и низ блока. Вы можете использовать Перья, чтобы сделать текстуру прозрачной. Если вы хотите ускорить Лесопилку, поместите в нее Гиперкинетический апгрейд. Если вы запутались со сторонами, просто поместите Воронку на каждую сторону Лесопилки и помещайте предметы туда. Они попадут в нужный слот. Вы также можете вращать блок, который установлен в мире, используя правый клик Молотом кузнеца.</text>
        <crafting x="45" y="110" size="1.1">
            <craft1>blank,ironAxe,blank</craft1>
            <craft2>slabWood,logWood,slabWood</craft2>
            <craft3>ingotCopper,baseWood,ingotCopper</craft3>
            <craftResult>sawmill</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Типы Планов</text>
        <text>Внизу приведен список всех возможных планов и их какого блока они получаются.</text>
        <stack y="15" item="floorPlan"></stack>
        <text x="20" y="21" size="0.9" bold="true">Пол</text>
        <text x="20" y="33">Ковер</text>
        
        <stack y="32" item="blockPlan"></stack>
        <text x="20" y="40" size="0.9" bold="true">Блок</text>
        <text x="20" y="53">Любой блок, не излучающий свет</text>
        
        <stack y="49" item="stairPlan"></stack>
        <text x="20" y="59" size="0.9" bold="true">Ступени</text>
        <text x="20" y="73">Ступени</text>
        
        <stack y="66" item="slabPlan"></stack>
        <text x="20" y="78" size="0.9" bold="true">Плита</text>
        <text x="20" y="93">Платформа</text>
        
        <stack y="83" item="fencePlan"></stack>
        <text x="20" y="97" size="0.9" bold="true">Забор</text>
        <text x="20" y="113">Забор</text>
        
        <stack y="100" item="gatePlan"></stack>
        <text x="20" y="116" size="0.9" bold="true">Ворота</text>
        <text x="20" y="133">Ворота</text>
        
        <stack y="117" item="wallPlan"></stack>
        <text x="20" y="135" size="0.9" bold="true">Стена</text>
        <text x="20" y="153">Стена</text>
        
        <stack y="134" item="lightPlan"></stack>
        <text x="20" y="154" size="0.9" bold="true">Светильник</text>
        <text x="20" y="173">Любой блок, излучающий свет</text>
        
        <stack y="150" item="floorPlan"></stack>
        <text x="20" y="173" size="0.9" bold="true">RF-блок</text>
        <text x="20" y="193">Любой блок, содержащий RF-энергию</text>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Кисть</text>
        <text y="2">Кисть позволяет вам красить любой стоящий в мире собственный блок. Чтобы это сделать, сначала настройте Кисть на нужную текстуру, сделав shift + правый клик Кистью по требуемому предмету. Теперь при помощи правого клика (с зажатым shift, если красите Ворота) примените текстуру к собственному блоку. Это самый дешевый способ декорирования. Если хотите сделать сторону блока невидимой, сделайте shift + правый клик Кистью по стороне собственного блока (не работает на Воротах).</text>
        <crafting x="35" y="56" size="1.5">
            <craft1>blank,wool,wool</craft1>
            <craft2>blank,aluminumBlock,wool</craft2>
            <craft3>sawmill,blank,blank</craft3>
            <craftResult>paintbrush</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Производство энергии</text>
        <text y="2">Существуют машины в Mariculture, которые требуют RF-энергию. Этот тип энергии создан командой Team COFH, авторами мода Thermal Expansion. Mariculture также предоставляет возможности по генерации этой энергии. Вы можете генерировать энергию при помощи Турбин. Турбинам требуется различный тип "топлива", чтобы работать.

За исключением Ручной Турбины, все остальные Турбины могут производить больше энергии при помощи Гиперкинетического апгрейда. Кроме того, можно применить апгрейд на Хранение или на Конденсатор, чтобы они могли хранить большее количество жидкости и больший объем энергии соответственно. Турбины автоматически перестают работать, если у них заполняется внутренний буфер энергии. Также турбины могут заряжать предметы, которые используют RF-энергию, поместив предмет в левый слот. (Электрические Скаты производят RF!)</text>
    </page>
    <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Ручные турбины</text>
        <text y="2">Ручная турбина - самое базовое устройство для генерации энергии и не может быть улучшена. Чтобы она начала генерировать энергию, игрок должен зажать на ней правый клик. Ручная турбина вырабатывает энергии больше, чем может потребить Воздушный насос, так что вы можете сгенерировать себе энегрии перед тем, как отправиться в подводные путешествия.</text>
        <crafting x="10" y="28" size="1.8">
            <craft1>blank,rotorCopper,blank</craft1>
            <craft2>ingotCopper,baseWood,ingotCopper</craft2>
            <craft3>slabWood,piston,slabWood</craft3>
            <craftResult>turbineManual</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Водная турбина</text>
        <text y="2">Водная турбина питается сжатой водой. Без улучшений, турбина производит 3RF за тик, но при помощи Гиперкинетических апгрейдов, может достягать 75RF за тик. Чтобы эта турбина работала, ей также необходим Алюминиевый или Медный ротор. Однако, он не настолько продвинуты, чтобы использовать Титановый ротор.</text>
        <crafting x="20" y="23" size="1.8">
            <craft1>blank,rotorAluminum,blank</craft1>
            <craft2>ingotAluminum,baseIron,ingotAluminum</craft2>
            <craft3>slabStone,piston,slabStone</craft3>
            <craftResult>turbineWater</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="52" y="-13" bold="true">Промывочная машина</text>
        <text y="2" size="0.8" wrap="230">У Промывочной машины (Шлюза) несколько функций. Она может извлекать жидкость из цистерны, или помещать в цистерну. Сторона с большей емкостью - выход, с меньшей - вход. Однако, главная функция Промывочной машины - сжатие воды, которая может потом использоваться в Водных турбинах. Для этого нужно построить водонапорную башню за машиной. Чем выше башня - тем больше воды будет производиться. Промывочная машина производит воду каждые 10 секунд, так что вам, скорее всего, понадобится несколько, чтобы эффективно снабжать турбины. (Сжатая вода разрушает ландшафт!)</text>
        <img mod="mariculture" y="260" src="factory/sluice" size="0.4" stretch="0.8"></img>
        <crafting x="90" y="74" size="1.2">
            <craft1>blank,hopper,blank</craft1>
            <craft2>ironWheel,ironBars,ironWheel</craft2>
            <craft3>ingotAluminum,baseIron,ingotAluminum</craft3>
            <craftResult num="4">sluice</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Газовые турбины</text>
        <text y="2">Газовые турбины работают на Природном газе. Изначально, такая турбина производит 60RF за тик, но может быть улучшена при помощи Гиперкинетических апгрейдов до сумасшедшей цифры - 300RF за тик. Так как Газовая турбина - более сложное устройство в отличие от Водной турбины, вам понадобится Алюминиевый или Титановый ротор для ее функционирования.</text>
        <crafting x="20" y="20" size="1.8">
            <craft1>blank,rotorTitanium,blank</craft1>
            <craft2>ingotTitanium,baseIron,ingotTitanium</craft2>
            <craft3>slabQuartz,piston,slabQuartz</craft3>
            <craftResult>turbineGas</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Сортировщик рыб</text>
        <text y="2">Рыбный сортировщик позволяет вам сортировать рыб по их видам. Также, он может сортировать вещи. Чтобы настроить эту машину, вам необходимо поместить предмет в один из правых слотов. Затем, кликните на слот, чтобы выбрать нужный цвет. Цвет соответствует цвету стороны Сортировщика. Предметы могут быть вытянуты при помощи труб из других модов, или Воронок только с указанных в конфигурации сторон. Также, кликая на квадрат слева, можно выбрать сторону "по-умолчанию".</text>
        <crafting x="40" y="75" size="1.3">
            <craft1>dyeBlack,pearl,dyeYellow</craft1>
            <craft2>dyeGreen,fish,dyeCyan</craft2>
            <craft3>dyeRed,baseWood,dyeWhite</craft3>
            <craftResult>fishSorter</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">Механизированная губка</text>
        <text y="5" size="0.75" wrap="250">Хотели однажды очистить большую территорию от жидкости? Механизированная губка как раз для этого и приспособлена! Вам понадобится только немного RF-энергии. Она может очистить территорию в 97x97 блоков. Помимо самой Механизированной губки, вам еще понадобится 5 обычных губок (или желтой шерсти, если у вас отключен модуль генерации мира). Разместите их на удалении от Механизированной губки по 5 направлениям от центра. Это определит, какую область губка должна будет очистить. Щелкните правой кнопкой по губке, чтобы узнать, сколько понадобится энергии на очистку территории и предоставьте эту энергию.</text>
        <crafting x="40" y="50" size="1.5">
            <craft1>blank,fish,blank</craft1>
            <craft2>waterDroplet,ingotAluminum,waterDroplet</craft2>
            <craft3>sponge,baseIron,sponge</craft3>
            <craftResult>mechanizedSponge</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <img y="50" mod="mariculture" src="factory/sponge1" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="2" y="160" size="0.5" bold="true">Разместите губки вот так</text>
        <img x="95" y="50" mod="mariculture" src="factory/sponge2" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="97" y="160" size="0.5" bold="true">Но в воде</text>
        <hr y="80"></hr>
        <img y="450" mod="mariculture" src="factory/sponge3" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="2" y="225" size="0.5" bold="true">Дайте RF-энергию...</text>
        <img x="95" y="450" mod="mariculture" src="factory/sponge4" size="0.28" stretch="1.22"></img>
        <text x="97" y="225" size="0.5" bold="true">Та-даа!</text>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">Сосуд высокого давления</text>
        <text y="5">Сосуды высокого давления могут хранить в себе жидкости. Количество хранимой жидкости зависит от установленных апгрейдов Хранения, однако, даже без них, Сосуд хранит немалое количество. Их удобно использовать, так как они занимают мало места и умеют автоматически выбрасывать жидкость в рядом стоящие цистерны. Они могут быть любого размера или формы, главное, чтобы хотя бы один блок соединялся с другим.</text>
        <crafting x="25" y="47" size="1.5">
            <craft1>ironWheel,blockLapis,ironWheel</craft1>
            <craft2>titaniumSheet,copperTank,titaniumSheet</craft2>
            <craft3>titaniumSheet,sluice,titaniumSheet</craft3>
            <craftResult>pressureVessel</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">Гейзер</text>
        <text y="5">Гейзер - это простой блок, который отталкивает предметы от себя. Гейзер нужно заправить обычной водой или Сжатой водой. Обычная вода позволит оттолкнуть предмет на 8 блоков, тогда как сжатая вода - на 16 блоков. Гейзер можно отключить, подав редстоун сигнал. Их удобно использовать, чтобы сбивать пойманную Рыбацкими сетями рыбу в Воронки.</text>
        <crafting x="18" y="28" size="1.75">
            <craft1>blank,bucketWater,blank</craft1>
            <craft2>blank,glass,blank</craft2>
            <craft3>redstone,baseIron,redstone</craft3>
            <craftResult num="16">geyser</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="102" y="-13" bold="true">П.О.Т.О.П.</text>
        <text y="5">Простой Обливающий Тушаший Опасный Предмет (сокращенно - потоп/F.L.U.D.D) может использоваться как в виде блока, так и в виде брони. В виде брони, у Предмета есть четыре режима: Зависание, Шланг, Турбо и Ракета. Переключать режимы можно зажав кнопку активации ПОТОПа (по-умолчанию V) + кнопку переключения (по-умолчанию Y). Он должен быть заполнен сжатой водой. Чтобы закачать воду, нужно поместить ПОТОП рядом с Сосудом высокого давления, либо поместить его в левый слот Сосуда высокого давления.</text>
        <crafting x="25" y="47" size="1.5">
            <craft1>blank,plasticLens,blank</craft1>
            <craft2>goldPlastic,transparentPlastic,goldPlastic</craft2>
            <craft3>scubaTank,lifeCore,scubaTank</craft3>
            <craftResult>fludd</craftResult>
        </crafting>
    </page>
     <page>
        <text x="22" y="-13" bold="true">Режимы П.О.Т.О.П.а</text>
        <text y="-4" bold="true">Зависание</text>
        <text y="10">Зажав клавишу пробел и кнопку "ПОТОПа" вы медленно начнете подниматься. Можно использовать этот режим, чтобы "парить" над землей.</text>
        <text y="38" bold="true">Ракета</text>
        <text y="60">Нажав кнопку "ПОТОПа" вы быстро взмоете в воздух.</text>
        <text y="72" bold="true">Турбо</text>
        <text y="100">Нажав кнопку "ПОТОПа" вы сможете бегать действительно быстро.</text>
        <text y="106" bold="true">Шланг</text>
        <text y="140">Нажав кнопку "ПОТОПа" в режиме "Шланг", вы будете плеваться струей воды. Не забывайте, что вода горячая, она будет разрушать территорию и наносить повреждение сущностям.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="62" y="-13" bold="true">П.О.Т.О.П. в режиме блока</text>
        <text>В форме блока, ПОТОП функционирует как продвинутый Гейзер, вы можете контролировать насколько далеко будет бить струя воды и прочие параметры при помощи апгрейдов. Вот список действий апгрейдов на ПОТОПе в виде блока:</text>
        <text y="44" bold="true">Апгрейд на Хранение</text>
        <text y="66">Увеличивает количество хранимой жидкости.</text>
        <text y="60" bold="true">Гиперкинетический апгрейд</text>
        <text y="85">Увеличивает скорость выброса воды - сущности и предметы будут отталкиваться быстрее.</text>
        <text y="83" bold="true">Апгрейд на Разогрев</text>
        <text y="112">Нагревает воду до очень высокой температуры. Чем горячее вода - тем больше повреждения будет нанесено сущностям.</text>
        <text y="114" bold="true">Апгрейд на Охлаждение</text>
        <text y="149">Остужает воду до очень холодного состояния и позволяет струе разрушать блоки. Чем холоднее вода - тем быстрее будут разрушаться блоки.</text>
        <text y="145" bold="true">Эфирный апгрейд</text>
        <text y="185">Изменяет режим струи воды. Предметы будут засасываться в ПОТОП. Если рядом поставить сундук, предметы будут помещаться туда.</text>
    </page>
</book>