<?xml version="1.0"?>
<book>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Материалы</text>
        <text y="2" wrap="235" size="0.8">Mariculture представляет шесть новых материалов: Медь, Алюминий, Известняк, Рутил, Природный газ и Жемчуг, также есть сплавы: Магнезия и Титан, которые используются в разных рецептах из Mariculture.</text>
        <text y="39" bold="true">Медь</text>
        <text y="61">Медь можно найти в мире и растопить в обычной печи.</text>
        <text y="64" bold="true">Алюминий</text>
        <text y="91">Алюминий получается из Боксита, который можно найти в мире и переплавить в Котельной печи в жидкий алюминий. Затем достаточно охладить металл в Формовщике слитков.</text>
        <text y="113" bold="true">Известняк и Рутил</text>
        <text y="148">Известняк можно найти в водяных биомах, например, реках и океанах. Он генерируется в больших количествах близко к поверхности. Рутил иногда появляется вместо известняка.</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-12" bold="true">Природный газ</text>
        <text y="0" wrap="222">Природный газ можно найти в глубинах океанов. Самый простой способ - походить по дну океана. Вы найдете пузырики воздуха. Копайте строго вниз под этими пузырьками и найдете карман, воздух которого повесит на вас "слабость" и "шахтерское бессилие". Чтобы вы не делали - не разводите огонь в этом месте! Чтобы собрать газ, воспользуйтесь насосом. Насос будет собирать газ и преобразует его в жидкость, которую он попробует направить в стоящие рядом цистерны.</text>
        <img mod="mariculture" src="processing/oyster" x="5" y="800" size="0.15" stretch="4.5"></img>
        <text y="135" bold="true">Раковины</text>
        <text y="174" wrap="222">Жемчужные раковины живут на дне океанов. Если им дать блок песка, они будут производить из него жемчуг. Самый простой способ забрать раковину с собой - подкопать землю под ней.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Магнезия</text>
        <text>Магнезия требуется для изготовления Титана, который используется в более сложных рецептах. Чтобы получить Магнезию, надо смешать негашенную известь (переплавленный известняк) с водой. Это создаст произвольную пыль, которую надо расплавить в Котельной печи. Как правило, вы получите Расплавленную Магнезию, но иногда можете получить Кобальт или Никель.</text>
        <vat x="20" y="90" size="1.1">
            <fluid1 vol="16000">water</fluid1>
            <fluid2 vol="24000">quicklime</fluid2>
            <fluid3 vol="10000">water</fluid3>
            <output>dustMagnesite</output>
            <time>10</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Титан</text>
        <text>Титан производится совмещением Магнезии и Рутила. Их можно совместить в Котельной печи или в чане. 1 Магнезия и 1 Рутил даст 1 Титан.</text>
        <vat x="20" y="45" size="1.1">
            <fluid1 type=" ingot" vol="1">metalMagnesium</fluid1>
            <fluid2 type=" ingot" vol="1">metalRutile</fluid2>
            <fluid3 type=" ingot" vol="1">metalTitanium</fluid3>
            <time>6</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Обработка</text>
        <text y="3" size="0.8" wrap="225">Существует несколько блоков, которые вам понадобятся, чтобы собирать вещи из Mariculture. Для начала, сделайте себе Чан. Это позволит сделать Обожженные кирпичи, которые понадобятся в крафте остальных компонентов для обработки. Чаны могут быть двух размеров: 1 блок или 2x2 блока. Большая версия Чана нужна для смешивания более сложных компонентов и может содержать в себе 30000mB жидкости, тогда как малая версия Чана - только 6000mB.</text>
        <crafting x="40" y="67" size="1.3">
            <craft1>ingotCopper,blank,ingotCopper</craft1>
            <craft2>ingotCopper,blank,ingotCopper</craft2>
            <craft3>ingotCopper,ingotCopper,ingotCopper</craft3>
            <craftResult>vat</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Обожженные кирпичи</text>
        <text>Обожженные кирпичи производятся в Чане, есть два рецепта по их созданию: один использует обычный кирпич, другой - кирпич из незера.</text>
        <vat x="15" y="25" size="1.1">
            <input>brick</input>
            <fluid1 vol="1000">lava</fluid1>
            <output>burntBrick</output>
            <time>16</time>
        </vat>
        <vat x="15" y="90" size="1.1">
            <input>netherBrick</input>
            <fluid1 vol="500">lava</fluid1>
            <output>burntBrick</output>
            <time>8</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Котельная печь</text>
        <text>Котельная печь может использоваться для удвоения слитков из руд. Это двухблочная вертикальная структура из двух блоков Котельной печи. Котельная печь будет плавить ваши предметы и руды до жидкого состояния. Эту жидкость можно потом залить в Формовщик слитков, чтобы получить слитки. </text>
        <text y="76">Печь нужно разогреть до необходимой температуры, в зависимости от предмета, который вы собираетесь плавить. Разогревать можно твердым или жидким топливом. Разогрев будет быстрее и стабильнее в жарких биомах. В качестве твердого топлива можно использовать палки, доски, бревна, уголь, древесный уголь и блоки угля. В качестве жидкого топлива - лаву или Природный газ. Чтобы залить жидкое горючее, нужно поставить под печь цистерну. Печь сама будет потреблять жидкое горючее из этой цистерны.</text>
        <text y="184" italic="true">(Печь также может работать на Коксовом угле, Бензине, Нефти, Петролии или Жидком угле при наличии соответствующих модов)</text>
    </page>
    <page>
        <img mod="mariculture" src="processing/crucible" x="0" y="0" size="0.755" stretch="0.5"></img>
        <crafting x="100" y="-8" size="1">
            <craft1>blank,bucketLava,blank</craft1>
            <craft2>burntBrick,copperTank,burntBrick</craft2>
            <craft3>heating,baseBrick,heating</craft3>
            <craftResult>crucibleFurnace</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="55" size="1">
            <craft1>burntBrick,ironBars,burntBrick</craft1>
            <craft2>ironBars,blank,ironBars</craft2>
            <craft3>burntBrick,ironBars,burntBrick</craft3>
            <craftResult>baseBrick</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="118" size="1">
            <craft1>ingotCopper,plankWood,ingotCopper</craft1>
            <craft2>plankWood,glass,plankWood</craft2>
            <craft3>ingotCopper,plankWood,ingotCopper</craft3>
            <craftResult>copperTank</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Формовщик слитков</text>
        <text wrap="225">Формовщик слитков просто заполняется расплавленным металлом, чтобы сформировать из него слитки. В зависимости от биома, формовщик будет работать быстрее или медленнее - в ходолных биомах процесс быстрее.</text>
        <crafting x="5" y="28" size="1">
            <craft1>blank,ingotCopper,blank</craft1>
            <craft2>blank,ingotCopper,blank</craft2>
            <craft3>ingotCopper,blank,blank</craft3>
            <craftResult>ladle</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="95" y="28" size="1">
            <craft1>blank,burntBrick,blank</craft1>
            <craft2>burntBrick,burntBrick,burntBrick</craft2>
            <craft3>blank,burntBrick,blank</craft3>
            <craftResult>caster</craftResult>
        </crafting>
        <text y="88" bold="true">Черпак</text>
        <text y="120">Черпаком можно перемещать жидкости между Котельной печью и Формовщиком металлов (если вы не хотите ставить формовщик рядом с печью по какой-то причине), нажмите shift + правый клик на печи чтобы зачерпнуть жидкость, а затем правый клик на формовщике, чтобы эту жидкость вылить из черпака. Черпаком можно переносить жидкость между любыми цистернами, однако, он содержит в себе только 144mB жидкости.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="10" y="-13" bold="true">Жаропрочные бутылки</text>
        <text y="2" wrap="235" size="0.8">Также, жидкости можно переносить в жаропрочных бутылках. Эти бутылки устанавливаются вовнутрь Котельной печи в слот для бутылок, они будут наполнены жидкостью и помещены в слот отдачи бутылок. При помощи правого клика на бутылке, жидкость можно вылить в другую цистерну. Эти бутылочки крафтятся так же, как и обычные, но их жаропрочного стекла, и содержат в два раза больше жидкости. Жаропрочное стекло делается из блока стекла, расплавленного Алюминия и Известняка в Чане.</text>
        <vat x="20" y="90" size="1.05">
            <input>glass</input>
            <fluid1 type="nugget" vol="1">metalAluminum</fluid1>
            <fluid2>quicklime</fluid2>
            <output>heatglass</output>
            <time>15</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Бутылка опустошения</text>
        <text wrap="221">Бутылку опустошения можно использовать, как любую другую бутылку в машинах из Mariculture, однако эта бутылка заберет всю содержащуюся в машине жидкость. Бутылка опустошения может быть помещена в мир, и будет работать как опустошающая цистерна, так что ее можно использовать для уничтожения любых жидкостей.</text>
        <crafting x="42" y="77" size="1.25">
            <craft1>heatBottleEmpty,redstone,blank</craft1>
            <craft2>dyeBlack,blank,blank</craft2>
            <craft3>blank,blank,blank</craft3>
            <craftResult num="8">bottleVoid</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="10" y="-13" bold="true">Наковальня кузнеца</text>
        <text y="2" wrap="235" size="0.8">Наковальня кузнеца используется для разбития, сплющивания, обработки или починки предметов. Чтобы работать с наковальней, нужно поместить предмет на нее правым кликом. Затем, используйте молот кузнеца, начинайте бить по предмету до тех пор, пока не будет достигнут желаемый результат. Также, эту наковальню можно использовать для починки предметов, и как единственный способ починить украшения. Починка требует наличия опыта, но немного меньше, чем ванилла-наковальня. Однако, если у предмета 1000 повреждений, вам нужно будет 1000 раз ударить по наковальне. Так что - есть и свои минусы.</text>
        <crafting x="5" y="104" size="1">
            <craft1>burntBrick,burntBrick,blank</craft1>
            <craft2>blank,netherBrickBlock,burntBrick</craft2>
            <craft3>netherBrickBlock,blank,blank</craft3>
            <craftResult>blacksmithHammer</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="104" size="1">
            <craft1>baseBrick,baseBrick,baseBrick</craft1>
            <craft2>blank,netherBrickBlock,blank</craft2>
            <craft3>burntBrick,burntBrick,burntBrick</craft3>
            <craftResult>blacksmithAnvil</craftResult>
        </crafting>
    </page>
</book>