<?xml version="1.0"?>
<!-- Traduction par Linyor -->
<book>
    <page>
        <text x="82" y="-13" bold="true">Matériels</text>
        <text y="2" wrap="235" size="0.8">Mariculture introduit six matériaux de base, on trouve le cuivre, l'aluminium, le calcaire, le rutile, le gaz naturel et les perles. Il y a aussi des métaux secondaires, le magnésium et le titane qui sont utilisés dans différentes recettes dans Mariculture.</text>
        <text y="39" bold="true">Cuivre</text>
        <text y="61">Le cuivre est trouvé comme un minerai normal et peux être cuit dans un four.</text>
        <text y="64" bold="true">Aluminium</text>
        <text y="91">L'aluminium se trouve dans la bauxite que vous devez faire fondre dans un four à creuset, ce qui vous donnera de l'aluminium en fusion. Vous devez ensuite le refroidir pour le transformer en lingot.</text>
        <text y="113" bold="true">Calcaire et Rutile</text>
        <text y="148">Le calcaire est généralement trouvé dans les biomes aquatiques, à savoir les rivières et les océans. Il se génère très souvent et uniquement à la surface. Le rutile peut parfois se générer à la place du calcaire.</text>
    </page>
    <page>
        <text y="-12" bold="true">Gaz naturel</text>
        <text y="0" wrap="222">Le gaz naturel se trouve dans les profondeurs des biomes océan, la meilleure façon de le localiser est de nager au fond de l'océan. Vous croiserez quelques fuites de bulles, si vous creusez vous arriver dans une poche d'air. Vous serez alors pris de fatigue. Il n'est bien sûr pas la peine de préciser qu'il faut éviter de mettre le feu dans cette poche. Pour récupérer le gaz installer une pompe à air et activer la par un clic droit. Le gaz sera alors pompé dans les réservoirs proches.</text>
        <img mod="mariculture" src="processing/oyster" x="5" y="785" size="0.15" stretch="4.5"></img>
        <text y="130" bold="true">Huîtres</text>
        <text y="168" wrap="222">Les huîtres sont trouvées au fond des océans. Si elles sont sur un bloc de sable elles vont générer des perles au fil du temps. La meilleure façon de les collecter est de casser le bloc en dessous d'elles.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Magnésium</text>
        <text>Le magnésium est nécessaire pour faire du titane qui lui est utilisé dans certaines recettes les plus avancées. Pour obtenir du magnésium vous devez mélanger la chaux vive (calcaire fondu) avec de l'eau. Cela va créer une poussière aléatoire que vous devez faire fondre dans un four à creuset (pas toutes l'eau est utilisée). Cela vous donnera très probablement du magnésium. Si vous avez des mods qui ajoutent le cobalt ou le nickel vous pouvez aussi en obtenir.</text>
        <vat x="20" y="90" size="1.1">
            <fluid1 vol="3000">water</fluid1>
            <fluid2 vol="4000">quicklime</fluid2>
            <fluid3 vol="2000">water</fluid3>
            <output>Mariculture:materials 13</output>
            <time>10</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Titane</text>
        <text>Le titane est fait en combinant du magnésium et du rutile. Vous pouvez soit le combiner dans une cuve ou les faire fondre dans un four à creuset. Un magnésium et un rutile vous donnera un de titane.</text>
        <vat x="20" y="45" size="1.1">
            <fluid1 type=" lingot" vol="1">magnesium.molten</fluid1>
            <fluid2 type=" lingot" vol="1">rutile.molten</fluid2>
            <fluid3 type=" lingot" vol="1">titanium.molten</fluid3>
            <time>6</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="92" y="-13" bold="true">Processus</text>
        <text y="3" size="0.8" wrap="225">Il y a quelques blocs différents dont vous allez avoir besoin pour élaborer diverses choses dans Mariculture. Pour commencer vous allez avoir besoin d'une cuve, cela vous permettra de faire des briques cuites qui sont nécessaires pour élaborer les autres composants qui permettront le traitement des minerais. Les cuves peuvent avoir deux tailles, soit simplement un bloc soit un carré de 2x2. La plus grande taille permet des recettes nécessitent plus de liquides. La simple cuve peux emmagasiner 6000mB tandis que la grande peut en stocker 30000mB.</text>
        <crafting x="40" y="67" size="1.3">
            <craft1>ingotCopper||ingotCopper</craft1>
            <craft2>ingotCopper||ingotCopper</craft2>
            <craft3>ingotCopper|ingotCopper|ingotCopper</craft3>
            <craftResult>vat</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="32" y="-13" bold="true">Briques cuites</text>
        <text>Les briques cuites sont faites dans une cuve. Il y a deux recettes pour les créer. Une qui utilise des briques "normal" et l'autre qui utilise des briques du Nether.</text>
        <vat x="15" y="25" size="1.1">
            <input>brick</input>
            <fluid1 vol="500">lava</fluid1>
            <output>burntBrick</output>
            <time>16</time>
        </vat>
        <vat x="15" y="90" size="1.1">
            <input>netherbrick</input>
            <fluid1 vol="250">lava</fluid1>
            <output>burntBrick</output>
            <time>8</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="70" y="-13" bold="true">Four à creuset</text>
        <text y="12" size="0.65">Le four à creuset peux être utilisé pour doubler vos minerais. Il s'agit d'une structure à deux blocs construit en les superposant. Le four à creuset fait fondre vos minerais et d'autres articles sous la forme liquide. Ces métaux fondu peuvent ensuite être déplacé dans un moule à lingots, qui une fois refroidit vous donnera un lingot.</text>
        <text y="97" size="0.65">Le four doit être chauffé à des températures spécifiques en fonction de ce que vous voulez faire fondre. Il accepte des combustibles solides ou liquides et fonctionne mieux dans certains biomes. Les combustibles solides qu'il accepte sont les bâtons, les planches, le bois et des blocs de charbon. Il acceptera la lave ou le gaz naturel comme carburants liquides. Pour utiliser ces combustibles liquides vous devez placer un réservoir en dessous. Le four va prendre le liquide dans le réservoir et le brûler.</text>
        <text y="230" italic="true" size="0.65">(Les fours accepteront aussi le charbon, le coke, le carburant, l'huile, le pyrotheum ou le charbon liquéfier si les mods/liquides sont présents)</text>
    </page>
    <page>
        <img mod="mariculture" src="processing/crucible" x="0" y="0" size="0.755" stretch="0.5"></img>
        <crafting x="100" y="-8" size="1">
            <craft1>|lava_bucket|</craft1>
            <craft2>burntBrick|normalTank|burntBrick</craft2>
            <craft3>heater|baseBrick|heater</craft3>
            <craftResult>crucible</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="55" size="1">
            <craft1>burntBrick|iron_bars|burntBrick</craft1>
            <craft2>iron_bars||iron_bars</craft2>
            <craft3>burntBrick|iron_bars|burntBrick</craft3>
            <craftResult>baseBrick</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="118" size="1">
            <craft1>ingotCopper|plankWood|ingotCopper</craft1>
            <craft2>plankWood|glass|plankWood</craft2>
            <craft3>ingotCopper|plankWood|ingotCopper</craft3>
            <craftResult num="2">normalTank</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="70" y="-13" bold="true">Moule à lingots</text>
        <text y="10" size="0.7" >Le moule à lingots permet simplement de créer des lingots à partir de métaux fondus. Le biome aura une incidence sur la vitesse de refroidissement du métal. Le moule peut contenir jusqu'à 4 lingots à la fois.</text>
        <crafting x="5" y="28" size="1">
            <craft1>|ingotCopper|</craft1>
            <craft2>|ingotCopper|</craft2>
            <craft3>ingotCopper||</craft3>
            <craftResult>ladle</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="95" y="28" size="1">
            <craft1>|burntBrick|</craft1>
            <craft2>burntBrick|burntBrick|burntBrick</craft2>
            <craft3>|burntBrick|</craft3>
            <craftResult>ingotCaster</craftResult>
        </crafting>
        <text y="88" bold="true">Louche</text>
        <text y="130" size="0.8">La louche peut être utilisée pour déplacer du liquide de votre four à vos moules (si vous ne souhaitez pas mettre vos moules à côté de votre four à creuset). Pour ce faire, faite Maj + clic droit sur le four pour remplir votre louche et remplissez ensuite votre moule par un clic droit. La louche fonctionne avec tous les réservoirs, cependant une louche peut contenir seulement 144mB de liquide.</text>
    </page>
    <page>
        <text x="10" y="-13" bold="true">Bouteille thermique</text>
        <text y="2" wrap="235" size="0.8">Ces bouteilles peuvent aussi être utilisées pour transférer des liquides. Celles-ci doivent être placés à l'intérieur du 1er four à creuset, dans la case d'entrée de liquide ou simplement par un clic droit avec la bouteille sur le four. Ces bouteilles sont fabriquées comme des bouteilles normales, mais sont faites avec du verre vitrocéramique. Ce verre est créé avec un bloc de verre, de l'aluminium en fusion et de la chaux vive (calcaire fondu).</text>
        <vat x="20" y="90" size="1.05">
            <input>glass</input>
            <fluid1 type="pépite" vol="1">aluminum.molten</fluid1>
            <fluid2 vol="900">quicklime</fluid2>
            <output>heatglass</output>
            <time>15</time>
        </vat>
    </page>
    <page>
        <text x="70" y="-13" bold="true">Bouteille du vide</text>
        <text y="2" size="0.8" wrap="221">La bouteille du vide peut être utilisé comme les autres bouteilles dans toutes les machines de Mariculture. Mais sa fonction est de vidanger complètement tous les liquides contenus dans ces machines. Ces bouteilles peuvent aussi être placées dans votre monde et agiront comme un réservoir vide. Vous pouvez donc stocker vos liquides où vous le souhaitez.</text>
        <crafting x="42" y="70" size="1.25">
            <craft1>bottleEmpty|redstone|</craft1>
            <craft2>dyeBlack||</craft2>
            <craft3>||</craft3>
            <craftResult num="8">bottleVoid</craftResult>
        </crafting>
    </page>
    <page>
        <text x="10" y="-13" bold="true">Enclume de forgeron</text>
        <text y="7" wrap="235" size="0.7">L'enclume de forgeron est utile pour écraser, fracasser, travailler ou réparer des objets. Pour vous en servir vous devez placer un objet qui peut être travaillé dessus avec un clic droit. Ensuite, avec un marteau de forgeron continuer de frapper l'objet jusqu'à que celui-ci soit terminé (éviter de laisser appuyer le clic gauche, préférer "spammer" le clic gauche). L'enclume peut également être utilisée pour réparer les objets et est le seul moyen de réparer les bijoux. La réparation coûte un peu d'XP, mais normalement un peu moins que l'enclume vanilla. Mais si un objet prend 1000 points de dégâts il faudra donc taper dessus 1000 fois...</text>
        <crafting x="5" y="104" size="1">
            <craft1>burntBrick|burntBrick|</craft1>
            <craft2>|nether_brick|burntBrick</craft2>
            <craft3>nether_brick||</craft3>
            <craftResult>hammer</craftResult>
        </crafting>
        <crafting x="100" y="104" size="1">
            <craft1>baseBrick|baseBrick|baseBrick</craft1>
            <craft2>|nether_brick|</craft2>
            <craft3>burntBrick|burntBrick|burntBrick</craft3>
            <craftResult>anvil</craftResult>
        </crafting>
    </page>
</book>
